\documentclass[12pt]{extreport} % Schriftgröße: 8pt, 9pt, 10pt, 11pt, 12pt, 14pt, 17pt oder 20pt

% Language Setup (Deutsch)
\usepackage[utf8]{inputenc} 
\usepackage[ngerman]{babel}

%% Packages
\usepackage{scrextend}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage[inline]{enumitem}
\usepackage{changes}
\usepackage{chngcntr}
\usepackage{cmap}
\usepackage{color}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{float}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{footnote}

\usepackage{lmodern}
\usepackage{makeidx}
\usepackage{mathtools} 
\usepackage{xpatch}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{stmaryrd}
\usepackage{pbox}
\usepackage{apptools}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{minibox}
\usepackage[square,numbers]{natbib}
\usepackage{nicefrac}
\usepackage{pgf}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tocloft}
\usepackage{url}
\usepackage{xpatch}
\usepackage{microtype}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{minibox}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{sgame} % Game theory packages
\usepackage{subfig} % Manipulation and reference of small or sub figures and tables

\makesavenoteenv{tabular}
\usepgfplotslibrary{fillbetween}
\usetikzlibrary{patterns}
\usetikzlibrary{decorations.markings}
\usetikzlibrary{calc, intersections}
\usetikzlibrary{trees, calc} % For extensive form games
\pgfplotsset{compat=1.7}
\usetikzlibrary{calc}	
\usetikzlibrary{matrix}	

% Options
\makeatletter%%  
  % Linkfarbe, {0,0.35,0.35} für Türkis, {0,0,0} für Schwarz 
  \definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0.35,0.35}
  % Zeilenabstand für bessere Leserlichkeit
  \def\mystretch{1.5} 
  % Publisher definieren
  \newcommand\publishers[1]{\newcommand\@publishers{#1}} 
  % Enumerate im 1. Level: \alph für a), b), ...
  \renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})} 
  % Enumerate im 2. Level: \roman für (i), (ii), ...
  \renewcommand{\labelenumii}{(\roman{enumii})}
  % Zeileneinrückung am Anfang des Absatzes
  \setlength{\parindent}{0pt} 
  % Verweise auf Enumerate, z.B.: 3.2 a)
  \setlist[enumerate,1]{ref={\thesatz ~ \alph*)}}
  % Für das Proof-Environment: 'Beweis:' anstatt 'Beweis.'
  \xpatchcmd{\proof}{\@addpunct{.}}{\@addpunct{:}}{}{} 
  % Nummerierung der Bilder, z.B.: Abbildung 4.1
  \@ifundefined{thechapter}{}{\def\thefigure{\thechapter.\arabic{figure}}} 
\makeatother%

% Meta Setup (Für Titelblatt und Metadaten im PDF)
\title{Auktionstheorie}
\author{{\normalfont Vorlesungsmitschrieb} ~\vspace{0.2cm}  \\ Prof. Dr. Karl-Martin Ehrhart}
\date{Wintersemester 2016/17}
\publishers{Karlsruher Institut für Technologie}

%% Math. Definitions
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}

%% Theorems (unnamedtheorem = Theorem ohne Namen)
\newtheoremstyle{named}{}{}{\normalfont}{}{\bfseries}{:}{0.25em}{#2 \thmnote{#3}}
\newtheoremstyle{nnamed}{}{}{\normalfont}{}{\bfseries}{:}{0.25em}{\thmnote{#3}}
\newtheoremstyle{itshape}{}{}{\itshape}{}{\bfseries}{:}{ }{}
\newtheoremstyle{normal}{}{}{\normalfont}{}{\bfseries}{:}{ }{}
\renewcommand*{\qed}{\hfill\ensuremath{\square}}

\theoremstyle{named}
\newtheorem{unnamedtheorem}{Theorem} \counterwithin{unnamedtheorem}{chapter}
\theoremstyle{nnamed}
\newtheorem*{unnamedtheorem*}{Theorem} 

\theoremstyle{itshape}
\newtheorem{satz}[unnamedtheorem]{Satz}	
\newtheorem*{definition}{Definition}

\theoremstyle{normal}
\newtheorem{beispiel}[unnamedtheorem]{Beispiel}
\newtheorem{folgerung}[unnamedtheorem]{Folgerung}
\newtheorem{hilfssatz}[unnamedtheorem]{Hilfssatz}
\newtheorem{anwendung}[unnamedtheorem]{Anwendung}
\newtheorem{anwendungen}[unnamedtheorem]{Anwendungen}
\newtheorem*{anwendunen*}{Anwendungen}
\newtheorem*{beispiel*}{Beispiel}
\newtheorem*{beispiele}{Beispiele}
\newtheorem*{bemerkung}{Bemerkung} 
\newtheorem*{bemerkungen}{Bemerkungen}
\newtheorem*{bezeichnung}{Bezeichnung}
\newtheorem*{eigenschaften}{Eigenschaften}
\newtheorem*{erinnerung}{Erinnerung}
\newtheorem*{folgerung*}{Folgerung}
\newtheorem*{folgerungen}{Folgerungen}
\newtheorem*{hilfssatz*}{Hilfssatz}
\newtheorem*{regeln}{Regeln}
\newtheorem*{schreibweise}{Schreibweise}
\newtheorem*{schreibweisen}{Schreibweisen}
\newtheorem*{uebung}{übung}
\newtheorem*{vereinbarung}{Vereinbarung}

%% Template
\makeatletter%
\DeclareUnicodeCharacter{00A0}{ } \pgfplotsset{compat=1.7} \hypersetup{colorlinks,breaklinks, urlcolor=linkcolor, linkcolor=linkcolor, pdftitle=\@title, pdfauthor=\@author, pdfsubject=\@title, pdfcreator=\@publishers}\DeclareOption*{\PassOptionsToClass{\CurrentOption}{report}} \ProcessOptions \def\baselinestretch{\mystretch} \setlength{\oddsidemargin}{0.125in} \setlength{\evensidemargin}{0.125in} \setlength{\topmargin}{0.5in} \setlength{\textwidth}{6.25in} \setlength{\textheight}{8in} \addtolength{\topmargin}{-\headheight} \addtolength{\topmargin}{-\headsep} \def\pulldownheader{ \addtolength{\topmargin}{\headheight} \addtolength{\topmargin}{\headsep} \addtolength{\textheight}{-\headheight} \addtolength{\textheight}{-\headsep} } \def\pullupfooter{ \addtolength{\textheight}{-\footskip} } \def\ps@headings{\let\@mkboth\markboth \def\@oddfoot{} \def\@evenfoot{} \def\@oddhead{\hbox {}\sl \rightmark \hfil \rm\thepage} \def\chaptermark##1{\markright {\uppercase{\ifnum \c@secnumdepth >\m@ne \@chapapp\ \thechapter. \ \fi ##1}}} \pulldownheader } \def\ps@myheadings{\let\@mkboth\@gobbletwo \def\@oddfoot{} \def\@evenfoot{} \def\sectionmark##1{} \def\subsectionmark##1{}  \def\@evenhead{\rm \thepage\hfil\sl\leftmark\hbox {}} \def\@oddhead{\hbox{}\sl\rightmark \hfil \rm\thepage} \pulldownheader }	\def\chapter{\cleardoublepage  \thispagestyle{plain} \global\@topnum\z@ \@afterindentfalse \secdef\@chapter\@schapter} \def\@makeschapterhead#1{ {\parindent \z@ \raggedright \normalfont \interlinepenalty\@M \Huge \bfseries  #1\par\nobreak \vskip 40\p@ }} \newcommand{\indexsection}{chapter} \patchcmd{\@makechapterhead}{\vspace*{50\p@}}{}{}{}
	% Titlepage
	\def\maketitle{ \begin{titlepage} 
			~\vspace{3cm} 
		\begin{center} {\Huge \@title} \end{center} 
	 		\vspace*{1cm} 
	 	\begin{center} {\large \@author} \end{center} 
	 	\begin{center} \@date \end{center} 
	 		\vspace*{7cm} 
	 	\begin{center} \@publishers \end{center} 
	 		\vfill 
	\end{titlepage} }
\makeatother%

% Indexdatei erstellen
\makeindex 

\begin{document}

\pagenumbering{Alph}
\begin{titlepage}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
\end{titlepage}
\pagenumbering{arabic}
	
% Inhaltsverzeichnis
\tableofcontents
\thispagestyle{empty} 
  
% Skript - Anfang 
\chapter{Grundlagen}

Der Begriff \textbf{Auktion} kommt vermutlich vom lateinischen \enquote{augere} was so viel wie vergrößern oder vermehren bedeutet

\index{Auktion!Definition} 
\begin{definition}
	Eine Auktion ist ein \textbf{Marktmechanismus} (Marktinstitution) mit dem innerhalb von \textbf{fest vorgegebenen Regeln} auf der Basis von \textbf{Geboten der Bieter} einerseits \textbf{Güter} und andererseits \textbf{Zahlungen} von, oder an die Bieter festgelegt werden.
\end{definition}

Eine Auktion ist insbesondere dann in Erwägung zu ziehen wenn dem Auktionator wichtige Informationen über relevante Größen fehlen, wie zum Beispiel Reservations- oder Marktpreise. Das Auktionsdesign ist das durch den Auktionator festgelegte Regelwerk. Zusätzlich nehmen wir an, dass es keine Intermediäre gibt, d.h. jeder Bieter ersteigert das Gut für sich selbst.

\index{zulässig} \index{Auktion!zulässige}
\begin{definition}
	Eine Auktion heißt \textbf{zulässig} genau dann, wenn das \enquote{beste} oder höchste Gebot die Auktion gewinnt.
\end{definition}

\index{Akteure} \index{Auktion!Akteure in einer}
\begin{unnamedtheorem*}[Akteure in Aktionen] ~\
	\begin{itemize}
		\item Auktionator/Versteigerer
			\begin{itemize}
				\item Legt das Auktionsdesign fest (wird in dieser Vorlesung thematisiert)
				\item Bekanntgabe des Auktionsdesigns
			\end{itemize}
		\item Bieter
			\begin{itemize}
				\item Akzeptanz des Auktionsdesigns (bei Teilnahme an Auktion)
				\item Festlegung einer Bietstrategie (wird in dieser Vorlesung thematisiert)
			\end{itemize}
	\end{itemize} 
\end{unnamedtheorem*}

\index{Auktion!Kategorisierung von}
\begin{unnamedtheorem*}[Kategorisierung von Auktionen] ~\
	\begin{itemize}
		\item Richtung des Güter- und Geldstroms
			\begin{itemize}
				\item Einkaufsauktionen (z.B. Ausschreibung $\dotsc$)
				\item Verkaufsauktion (was auch das Hauptgebiet dieser Vorlesung ausmachen wird, allerdings lassen sich die Ergebnisse durch Vorzeichenwechsel im Grunde übertragen)
			\end{itemize}
			Hauptunterschied: Bei Einkaufsauktionen bieten meist viele Teilnehmer mit unterschiedlichen Gütern um die Gunst des Auktionators.
			Bei Verkaufsauktionen bieten viele Teilnehmer um ein und das gleiche Gut (bzw. ein Angebot).
		\item Anzahl der Güter
			\begin{itemize}
				\item Eingutauktion
				\item Mehrgüterauktion
			\end{itemize}
		\item Rollenverteilung
			\begin{itemize}
				\item Einseitige Auktion
				\item Zweiseitige Auktion (z.B. Börse)
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{unnamedtheorem*}

\index{Auktion!notwendige Kriterien}
\begin{unnamedtheorem*}[Notwendige Kriterien] ~\
	\begin{itemize}
		\item Wettbewerb
		\item Güter ohne (sichtbaren) Marktpreis
		\item Informationsasymmetrie (Auktionator kennt nicht alle Zahlungsbereitschaften der Bieter, denn sonst würde er einfach zu dem einen Bieter mit der höchsten Zahlungsbereitschaft gehen).
	\end{itemize}
\end{unnamedtheorem*}

\index{Ziele des Auktionators} \index{Effizienz}
\begin{unnamedtheorem*}[Ziele des Auktionators] ~\
	\begin{enumerate}
		\item Minimierung der Einkaufsausgaben / \textbf{Maximierung des Verkaufserlöses}
		\item \textbf{Effizienz} (= wenn der Bieter mit der höchsten Zahlungsbereitschaft den Zuschlag bekommen)
		\item \textbf{Informationsgewinn}
		\item Markträumung (z.B. Blumen- oder Fischhandel)
		\item Signalgenerierung (z.B. Mindestpreis vorgeben)
		\item Innovationsanreize
		\item Qualitäts- und Versorgungssicherheit
	\end{enumerate}	
\end{unnamedtheorem*}

\index{common value} \index{independent private value} \index{individual value}
\begin{unnamedtheorem*}[Informationsverteilung/Unsicherheiten] ~\
	\begin{enumerate}
		\item Unabhängige individuelle Wertschätzungen (\textbf{IPV} = independent private value)
			\begin{itemize}
				\item Jeder Bieter besitzt eine ihm bekannte, individuelle monetäre Wertschätzung für das Gut $v_{i}$.
				\item Die $v_{i}$'s können sich unterscheiden.
				\item Die $v_{i}$'s sind private Informationen
			\end{itemize}
		\item allgemeiner Wert (\textbf{CV} = common value)
			\begin{itemize}
				\item Der Wert des Gutes ist für jeden Bieter gleich, aber zum Zeitpunkt der Auktion unbekannt $\Rightarrow$ Unsicherheit.
			\end{itemize}
		\item Abhängiger, individueller Wert (\textbf{IV} = individual value)
			\begin{itemize}
				\item Mischung aus IPV und CV. Individuelle Werte mit Unsicherheit
			\end{itemize}
	\end{enumerate}	
\end{unnamedtheorem*}

\index{Eingutauktionen}\index{Wertschätzung}
\begin{unnamedtheorem*}[Eingutauktionen im IPV-Kontext] ~\\
Wir setzen voraus, dass die Bieter eine private, ihnen bekannte Wertschätzung für das Gut haben. Die Wertschätzung entspricht der maximalen Zahlungsbereitschaft für das Gut, bei diesem Preis ist der Bieter indifferent zwischen Erwerb und Nichterwerb.
	
	\begin{enumerate}
		\item Simultane Erstpreisauktion (First Price Sealed Bid Auction, FA)  \index{Eingutauktionen!Simultane Erstpreisauktion} 
			\begin{itemize}
				\item Jeder Bieter gibt verdeckt ein Gebot ab. Auktion endet nach fest vorgegebener Zeit
				\item Zuschlagsregel: höchstes Gebot gewinnt
				\item Preisregel: Zuschlagspreis ist höchstes Gebot (Pay as bid)
			\end{itemize}
		\item Simultane Zweitpreisauktion (Second Price Sealed Bid Auction, SA)  \index{Eingutauktionen!Simultane Zweitpreisauktion} 
			\begin{itemize}
				\item Wie in der FA, allerdings entspricht der Preis dem zweithöchsten Gebot
			\end{itemize}
		\item Englische Auktion (English Auction, EA) [Saalversion]  \index{Eingutauktionen!Englische Auktion} 
			\begin{itemize}
				\item Bieter überbieten sich, bis kein Gebot mehr eingeht
				\item Preisregel: Zuschlagspreis ist gleich dem letzten Gebot
			\end{itemize}
		\item Englische Auktion (English Auction, EA) [Clock-Version]
			\begin{itemize}
				\item Bieter können Konkurrenz besser abschätzen aufgrund einer Aktivitätsregel
					$$ \Rightarrow \text{Auktionator kennt die Nachfrage auch besser} $$
				\item Bietregel: Preis steigt kontinuierlich, Bieter müssen Preis ablehnen oder zustimmen. Nur wer zustimmt bleibt drin.
				\item Durchführung: Auktion endet wenn höchstens 1 Bieter zustimmt.
				\item Preis: Vorletzter Preis ist Kaufpreis.
			\end{itemize}
		\item Holländische Auktion (Dutch Auction, DA)  \index{Eingutauktionen!Dutch Auction} 
			\begin{itemize}
				\item Uhr läuft Rückwärts und der erste Bieter der zustimmt, erhält den Zuschlag zu dem Preis zu dem er zugestimmt hat.
				\item Beispiel: Blumenverkauf aufgrund der Notwendigkeit von Markträumung
			\end{itemize}
	\end{enumerate}
\end{unnamedtheorem*}

Es kann sich lohnen, unter der wahren Zahlungsbereitschaft zu bieten, also beim Gebot einen Abschlag von der Zahlungsbereitschaft zu tätigen, da sich dadurch der Gewinn erhöht.

\index{bid shading}
\begin{definition}
	In Auktionen bezeichnet \textbf{bid shading} das Abgeben eines Gebot das geringer als die eigene Wertschätzung ist.
\end{definition}

Vergleichen wir nun die vier eingeführten Auktionsformen, so lässt sich zeigen:

\begin{satz} ~\
	\begin{enumerate}
		\item Die Holländische und Simultane Erstpreisauktion sind von der Bietstrategie äquivalent, allerdings existiert keine dominante Strategie.
		\item Die Englische Clock Version und Simultane Zweitpreisauktionen sind insofern äquivalent, dass die Bieter dieselbe dominante Strategie spielen sollten. Der Bietpreis entspricht in diesem Fall der Zahlungsbereitschaft.
	\end{enumerate}
\end{satz}

\begin{bemerkung}
	Informationsgewinnung des Auktionators:	
	$$ SA ~ > ~ EA ~ > ~ FA ~ > ~ DA  $$
\end{bemerkung}


\chapter{Theoretische Modellierung}

\begin{itemize}
	\item Spielermenge: Bieter $N = \{1, 2, \dotsc, n \}$, $n \in \mathbb{N}$
	
		~\hspace{2.3cm}~ Auktionator ($i = 0$)
	\item Signal (von Spieler $i$): $x_{i} \in \mathbb{R}$, $i \in N$ (Information über den Wert des Gutes für Spieler $i$. Kann genau der Wert sein (vgl. IPV-Modell) oder nur eine Schätzung)
	\item Bietstrategie: vollständiger Verhaltensplan für die Auktion (vgl. Spieltheorie)
	\item Darstellung der Bietstrategie:
		\begin{align*}
			\beta^{FA} & \colon \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R} \\
			\beta^{SA} & \colon \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R} \\
			\beta^{DA} & \colon \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R} 
		\end{align*}
		Der dynamische Charakter spielt keine Rolle. Die Strategy wird vor der Auktion in Abhängigkeit von den Wertschätzungen festgelegt. \\
		
		Bei der Englischen Auktion (EA) muss man unterscheiden, ob die Signale unsicher oder sicher sind! Denn bei Unsicherheit kann während der Auktion noch dazugelernt werden (Informationsmenge vergrößert sich).	
\end{itemize}

\begin{bemerkung}
	Unter der Einschränkung eines maximalen Gebots für die FA sind die FA und DA spieltheoretisch äquivalent.
\end{bemerkung}
\newpage
\index{individuelle Werte}
\begin{unnamedtheorem}[Modellierung der individuellen Wert] ~\
	\begin{itemize}
		\item Vektor der Signale: $x = (x_1, \dotsc, x_{n}) \in \mathbb{R}^{n}$, $x_{-i} \coloneqq (x_1, \dotsc, x_{i-1}, x_{i+1}, \dotsc, x_{n})$
		\item Unbeobachtbare Signale: $s = (s_{0}, s_{1}, \dotsc, s_{m})$ (den Bietern unbekannt
			\begin{itemize}
				\item $s_0$ stellt die Kenntnis des Auktionators über das Gut dar
				\item $s_1, \dotsc, s_m$ Zukunftsinformationen (Wertentwicklung, etc.) für die $n$ Bieter
			\end{itemize}
		\item Wert des Spielers $i$: $v_{i}(x_{i}, x_{-i}, s)$, $v_{i} \colon \mathbb{R} \times \mathbb{R}^{n-1} \times \mathbb{R}^{m+1} \rightarrow \mathbb{R}$
	\end{itemize}
\end{unnamedtheorem}

\begin{beispiele}
	Betrachten wir zwei der Grundmodelle, so gilt für alle $i \in N$:
	\begin{enumerate}
		\item CV-Modell: $v_{i} = v(x_i, x_{-i}, s)$, z.B.: $v_i = v(s_{1})$
		\item IPV-Modell: $v_{i} = v_{i}(x_{i}) = x_{i}$
	\end{enumerate}	
\end{beispiele}

\begin{unnamedtheorem}[Modellierung der Unsicherheiten über Zufallsvariablen] ~\\
	Wir müssen zuerst zwischen verschiedenen Sichtweisen unterscheiden.
	\begin{itemize}
		\item Externe Sicht: $X_{1}, \dotsc, X_{n}, S_{0}, S_{1}, \dotsc, S_{m}$
		\item Sicht des Auktionators: $X_{1}, \dotsc, X_{n}, s_{0}, S_{n}, \dotsc, S_{m}$
		\item Sicht des Bieters $i$:  $X_{1}, \dotsc, X_{i-1}, x_{i}, X_{i+1}, \dotsc, X_{n}, S_{0}, S_{n}, \dotsc, S_{m}$
	\end{itemize}
	Grundannahme: Alle Bieter haben den gleichen Informationsstand (bis auf die eigene, private Wertschätzung).
\end{unnamedtheorem}

\newpage

\begin{unnamedtheorem}[Ziele der Bieter] ~\
		Maximierung der Bieterrente:
		$$ \pi_{i} = \begin{cases} v_{i} - p, & \text{Bieter $i$ erhält Zuschlag} \\ 0, & \text{sonst} \end{cases},$$
		wobei die  Risikoneigung über Risikonutzenfunktion modelliert wird (vgl. Entscheidungstheorie):
		$$ u_{i}(x_{i}) = \begin{cases} u_{i}(v_{i}-p), & \text{Bieter $i$ erhält Zuschlag} \\ u_{i}(0), & \text{sonst} \end{cases} $$ 
\end{unnamedtheorem}

\chapter{Eingutauktionen}

\section{IPV-Modell}

	Wir nehmen zuerst \textbf{Bewertungssymmetrie} an, d.h.
	$$ v_{i} = v(x_{i}) = x_{i}, \quad \forall i \in \{1, \dotsc, n\}. $$
	Die Wertschätzung des Gutes leitet sich also für alle Bieter gleichermaßen aus dem Signal ab und ist für das IPV-Modell gleich dem Signal. \\
	
	Weiterhin gehen wir von einer \textbf{Informationssymmetrie} aus, d.h.
	$$ X_{1}, \dotsc, X_{n} \text{ wird modelliert durch eine Zufallsvariable } X \sim F $$
	$x_{1}, \dotsc, x_{n}$ sind alles Realisierungen von $X$.

\index{Auktion!symmetrische} \index{symmetrisch}
\begin{definition}
	Eine Auktion heißt \textbf{symmetrisch} genau dann, wenn ein externer Beobachter die Bieter nicht unterscheiden kann, d.h. falls Bewertungs- und Informationssymmetrie vorliegt.
\end{definition}

\index{Ordnungsstatistik}
\begin{definition}
	Wir modellieren die geordnete Stichprobe mit Umfang $n$ durch:
		$$ X_{(1)} > X_{(2)} > \dotsc > X_{(n)}, $$
		und nennen $X_{(k)}$ die $k$-te \textbf{Ordnungsstatistik} bzw. $X_{(k, n)}$ wenn der Stichprobenumfang nicht klar ist.
\end{definition}

Der Erwartungswert für das größte Gebot unter der Annahme der Gleichverteilung auf $[0, 1]$ steigt hier mit der Anzahl der Bieter:
	$$ \mathbb{E}[X_{(1,n)}] = \frac{n}{n+1} $$

\index{Bayes-Nash-Gleichgewicht}
\begin{definition}
	Unter der Annahme von risiko-neutralen Bietern heißt eine Kombination von Bietstrategien $\beta^{*}$ \textbf{Bayes-Nash-Gleichgewicht} (BNE) des IPV-Modells, wenn für jeden Bieter $i \in N$, für alle seine möglichen Signale (Wertschätzungen für das Gut) und für alle $\beta_{i}$ gilt:
	$$ \mathbb{E}\left[u_{i}\left(\pi_{i}\left(\beta^{*}(X), X_{i}\right) \right) \big| X_{i} = x_{i}\right] \geq \mathbb{E}\left[u_{i}\left(\pi_{i}\left(\beta_{-i}^{*}(X_{-i}), \beta_{i}(X_{i}), X_{i}\right) \right) \big| X_{i} = x_{i}\right] $$
\end{definition}


\begin{satz}
	Im IPV-Modell (siehe A2 unten) der EA und SA besitzt jeder Bieter $i \in N$ die dominante Strategie seine Bietgrenze (EA) bzw. sein Gebot (SA) gleich seinem Signal/individuelle Wertschätzung zu setzen.
	$$ \beta_{i}^{EA}(x_{i}) = \beta_{i}^{SA}(x_{i}) = x_{i} = v_{i} $$
\end{satz}

\begin{satz}
	In der EA und der SA bildet die Kombination der dominanten Strategien $\left(\beta_{1}^{k}(x_{1}), \dotsc, \beta_{n}^{k}(x_{n}) \right)$ mit $\beta_{i}^{k}(x_{i}) = x_{i}$ für alle $i \in N$ und $k \in \{ EA, SA \}$ ein Bayes-Nash-Gleichgewicht im IPV-Modell (also unter der nachfolgenden Annahme A2)
\end{satz}

\begin{bemerkung}
	Bei schwach dominanten Strategien (in Auktionstheorie vorherrschend) kann es mehrere solche BNE's geben. Bei dominanten Strategien ist das BNE eindeutig.	
\end{bemerkung}

\index{IPV-Grundmodell} \index{IPV-Modell} \index{symmetrische Bieter}
\begin{unnamedtheorem}[IPV-Grundmodell] ~\
	\begin{enumerate}
		\item[\hspace{0.5cm}A1:] Die Bieter sind risikoneutral, $u_{i}(\pi_{i}) = \pi$
		\item[\hspace{0.5cm}A2:] IPV-Ansatz: Die Signale der Bieter $x_i$ ($i \in N$) sind unabhängig und private Information. Die Wertschätzungen der Bieter entsprechen ihren Signalen, d. h. $v_i = x_i$ für alle $i \in N$.
		\item[\hspace{0.5cm}A3:] Die Bieter sind a priori symmetrisch, d.h.$$ X_{1} = X_{2} = \dotsc = X_{n} = X \text{ bzw. } F_{i} = F \quad \forall i \in N $$
		\item[\hspace{0.5cm}A4:] Der Zuschlagspreis wird ausschließlich über die Gebote determiniert.
	\end{enumerate}
	Die Annahme A3 ist sinnvoll, denn man kann in den seltensten Fällen die Bieter schon im Vorhinein klassifizieren. Ein Gegenbeispiel ist allerdings in Telekommunikationsauktionen zu finden, denn man kann a priori bereits zwischen stärkeren und schwächeren Anbietern unterscheiden.
\end{unnamedtheorem}

\begin{vereinbarung}
	Die folgenden Aussagen werden für $EA$ und $SA$ mit $A2$, $A3$, $A4$ getroffen!
\end{vereinbarung}

Wir definieren
\begin{itemize}
	\item $p$ = der Zuschlagspreis der Auktion
	\item $\rho$ = die Zahlung der Bieter an den Auktionator
\end{itemize}

$\beta^{k} = \left(\beta_{1}^{k}, \dotsc, \beta_{n}^{k} \right)$ mit $\beta_{i}^{k}(x_{i}) = x_{i}$ für alle $i \in N$ die dominanten Strategien der $n$ Bieter für $k \in \{ EA, SA \}$. \\

Der erwartete Zuschlagspreis (erwartete Auktionserlös):
	$$ \mathbb{E}\left[ p\left(\beta^{k}(X) \right) \right] = \mathbb{E}[X_{(2,n)}] $$
	
Erwartete Zahlung von Bieter $i$:
	\begin{align*}
		\mathbb{E}\left[ \rho\left( \beta^{k}(X) \right) \big| X_{i} = x_{i} \right] & = \mathbb{E}\left[ X_{(2,n)} \big| X_{(1, n)} = x_{i} \right] \cdot \mathbb{P}\left( \max_{j\neq i} X_{j} \leq x_{i} \right) \\
			& = \mathbb{E}\left[ X_{(1,n-1)} \big| X_{(1, n-1)} \leq x_{i} \right] \cdot \mathbb{P}\left( X_{(1, n-1)} \leq x_{i} \right)
	\end{align*}
	
Erwartete Rente von Bieter $i$:
$$ \mathbb{E}\left[ \pi\left( \beta^{k}(X) \right) \big| X_{i} = x_{i} \right] = \left( x_{i} - \mathbb{E} \left[ X_{(1, n-1)} \big| X_{(1, n-1)} \leq x_{i} \right] \right) \cdot \mathbb{P}\left( X_{(1,n-1)} \leq x_{i} \right) $$

\begin{vereinbarung}
	Die folgenden Aussagen werden für $FA$ und $DA$ mit $A1$, $A2$, $A3$, $A4$ getroffen!
\end{vereinbarung}

Der Gebotsvektor der Konkurrenten besteht aus Zufallsvariablen:
	$$ B_{-i} \coloneqq \left(B_{1}, \dotsc, B_{i-1}, B_{i+1}, \dotsc, B_{n} \right) $$

Betrachten wir nun den erwarteten Gewinn von Bieter $i$:
$$ \mathbb{E}[\pi\left( x_{i}, b_{i}, B_{-i} \right)] = (x_{i} - b_{i}) \cdot \mathbb{P}\left( \max B_{-i} < b_{i} \right) \longrightarrow \max_{b_{i}} $$

$G$ sei die Verteilung der Zufallsvariable des höchsten Gebots der anderen (beachte: $G$ ist nicht gleich $X_{(1, n-1)}$, da nicht jeder sein Signal bietet).

$$ \mathbb{E}[\pi\left( x_{i}, b_{i}, B_{-i} \right)] = (x_{i} - b_{i}) \cdot G(b_{i}) \longrightarrow \max_{b_{i}} $$

FOC: ~$\frac{\partial}{\partial b_{i}} \mathbb{E}\left[ \pi(x_{i}, b_{i} ) \right]$ ~ (Voraussetzung: $G$ differenzierbar)
$$ \iff ~ - G(b_{i}) + (x_{i} - b_{i}) \cdot g(b_{i}) \overset{!}{=} 0 \quad $$
$$ \iff ~ b_{i}^{*} = x_{i} - \frac{G(b_{i}^{*})}{g(b_{i})} < x_{i} $$

Was zeigt, dass das optimale Gebot bid shading enthält! Zeigt aber auch, dass diejenigen Bieter, die sich als besonders stark einschätzen auch mehr bid shading betreiben und umgekehrt. -\\

Wir wollen jetzt das Bayes-Nash-Gleichgewicht über einen spieltheoretischen Ansatz finden.  \\

Ableitung eines $\underbrace{\text{symmetrischen}}_{\iff \beta_{1} = \dotsc = \beta_{n} \eqqcolon \beta}$ Bietgleichgewichts (BNE), $\beta_{i} \colon \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$, $b_{i} = \beta_{i}(x_{i})$

Annahme: $\beta$ ist monoton in $x$, in dem Sinne, dass $\beta(x) > \beta(y)$ für $x > y$. ~\\

Nach vorherigen Untersuchungen muss damit gelten:
$$ \left( \beta(x_i) - x_{i} \right) \cdot g(\beta(x_{i})) + G(\beta(x_{i}))  = 0 \quad \forall i \in N $$

Beachten wir, dass $F_{(1,n-1)}(x_{i}) = G(\beta(x_{i}))$, so erhalten wir durch partielles Differenzieren

$$ \frac{\partial F_{(1,n-1)}(x_{i})}{\partial x_{i}} = \frac{\partial G(\beta(x_{i}))}{\partial x_{i}} = g(\beta_{i}(x_{i})) \cdot \beta'(x_{i}) \iff g(\beta(x_{i})) = \frac{f_{(1, n-1)}(x_{i})}{\beta'(x_{i})} $$

Setzen wir diesen Zusammenhang in die Gleichgewichtsbedingung des Bayes-Nash-Gleichgewichts ein, so erhalten wir:  $$(\beta(x_{i}) - x_{i}) \frac{f_{(1, n-1)}(x_{i})}{\beta'(x_{i})} + F_{(1,n-1)}(x_{i}) \overset{!}{=} 0.$$
Unter der Voraussetzung, dass $\beta'(x_i) \neq 0$ gilt damit:
$$ F_{(1, n-1)}(x_{i}) \beta'(x_{i}) + f_{(1, n-1)}(x_{i}) \beta(x_{i}) - f_{(1, n-1)}(x_{i}) x_{i} \overset{!}{=} 0. $$
Um diese Differentialgleichung zu lösen, betrachten wir den Zusammenhang:
$$ \frac{d F_{(1,n-1)}(x_{i}) \beta(x_{i})}{d x_{i}} = \tilde{f}(x_{i}) \beta(x_{i}) + F_{(1, n-1)}(x_{i}) \beta'(x_{i}). $$
Einsetzen in die Differentialgleichung ergibt:
$$ \frac{d}{dx_{i}} F_{(1,n-1)}(x_{i}) \cdot \beta(x_{i}) = f_{(1, n-1)}(x_{i}) x_{i}, $$
mit der Randbedingung $\beta(0) = 0$. Dies ist durch  einfache Integration lösbar:
$$ F_{(1, n-1)}(x_{i}) \beta(x_{i}) = \int_{0}^{x_{i}} \frac{d}{ds} F_{(1,n-1)}(s) \cdot \beta(s) = \int_{0}^{x_{i}}  f_{(1, n-1)}(s) s ds. $$
Das Gleichgewicht, bestehend aus Bietstrategien, erhalten wir durch Umstellen nach $\beta$:
\begin{align*}
	\beta(x_{i}) & = \frac{1}{F_{(1, n-1)}(x_{i})}  \int_{0}^{x_{i}}  f_{(1, n-1)}(s) s ds \\
	& = \frac{1}{F_{(1, n-1)}(x_{i})} \left( \big[ s F_{(1,n-1)(s)} \big]_{s=0}^{s=x_{i}} - \int_{0}^{x_{i}}  F_{(1, n-1)}(s)  ds \right) \\
	& = x_{i} - \frac{\int_{0}^{x_{i}} F_{(1, n-1)}(s) ds}{F_{(1,n-1)}(x_{i})} \\
	& = x_{i} - \frac{\int_{0}^{x_{i}} F^{n-1}(s) ds}{F^{n-1}(x_{i})} 
\end{align*}

Damit lautet das sym. Bayes-Nash-Gleichgewicht: $(\beta_{1}^{k}, \dotsc, \beta_{n}^{k})$ für $k \in \{ FA, DA \}$, wobei
$$ \beta(x_{i}) = x_{i} - \frac{\int_{0}^{x_{i}} F^{n-1}(s) ds}{F^{n-1}(x_{i})} $$

\begin{folgerung} ~\
	\begin{itemize}
		\item Es wird bid-shading betrieben, da $\beta(x_{i}) < x_{i}$,
		\item und die Bietfunktion ist monoton, da $\beta(x_{i}) > \beta(x_{j})$ für $x_{i} > x_{j}$.
	\end{itemize}	 
\end{folgerung}

\begin{satz}
	Im symmetrischen BNE der FA/DA folgen die Bieter der Regel, dass: 
	$$ \text{{\glqq}Biete den Erwartungswert des höchsten Signals der anderen, unter der Annahme} $$
	$$ \text{(Bedingung), dass dieses Signal nicht größer als das eigene Signal ist.\grqq} $$
\end{satz}

\index{revenue equivalence theorem} \index{RET}
\begin{folgerung}[revenue equivalence theorem (RET)] ~\\
Im IPV-Grundmodell führen die symmetrischen Bayes-Nash-Gleichgewichte $\beta^k$ aller vier Auktionstypen $k \in \{EA, DA, FA, SA\}$ zum gleichen erwarteten Auktionserlös, d.h. zur gleichen erwartete Zahlung an den Auktionator.
\end{folgerung}

\begin{unnamedtheorem}[Limitpreis] (Reservationspreis, Mindestpreis, $\dotsc$) 
\begin{description}
	\item $v_{0} = x_{0} \geq 0$ sei die Wertschätzung des Auktionators.
	\item $r \geq 0$ sei der Reservationspreis.
\end{description}

Wir nehmen (realistischer Weise) an, dass: $r \geq v_{0}$		
\end{unnamedtheorem}

Betrachten wir einen Reservationspreis $r$ in der FA:

\begin{align*}
	\mathbb{E}\left[ \pi\left(v_{i}, v_{-i}, r \right) \right] & = \left( v_{i} - b_{i} \right) \cdot \mathbb{P}\left(\max \{ B_{-i}^{r} \} \leq b_{i} \right) \longrightarrow \max_{b_{i}}
\end{align*}
wobei $B_{-i}^{r} \subseteq B_{-i}$, sodass $\forall b_{j} \in B_{-i}^{r}: b_{j} \geq r$. Das heißt, wir nehmen an, dass die Bieter mit $v_{j} < r$ nicht an der Auktion teilnehmen und damit $B_{-i}^{r}$ die Menge der Gebote der trotz Reservationspreis teilnehmenden Bieter bezeichnet. Somit gilt für das Optimierungsproblem
\begin{align*}
	\mathbb{E}\left[ \pi\left(v_{i}, v_{-i}, r \right) \right] \leq v_i - r.
\end{align*}

Betrachten wir wie oben das Optimierungskalkühl, so ergibt sich:
$$ \frac{d}{dx} F^{n-1}(x) \beta(x) = x \cdot f_{(1,n-1)}(x), $$
unter der Nebenbedingung $\beta(r) = r$. Integration mit unterer Grenze $r$ ergibt:
$$ F^{n-1}(x) \beta(x) \big|^{v}_{r} = \int_{r}^{v} x f_{(1,n-1)}(x) dx  \iff \beta^{r}(v) = \frac{F^{n-1}(r) r + \int_{r}^{v} x f_{(1,n-1)}(x) dx}{F^{n-1}(v)}$$
$$ \beta^{r}(v) = v - \frac{\int_{r}^{v} F^{n-1}(x) dx}{F^{n-1}(v)} $$

Für den Fall, dass der Auktionator einen höheren Reservationspreis wählt, als seine eigene Wertschätzung, ist das Ergebnis der Auktion mit positiver Wahrscheinlichkeit ineffizient. Außerdem gilt:
$$ \beta_{r=0}(v) < \beta_{r > 0} \leq v $$
und Gleichheit gilt nur für die Wertschätzung $v = r$.

\begin{beispiel}
Betrachtet sei eine FA mit $n=2$ risikoneutralen und symmetrischen Bietern mit unabhängigen Wertschätzungen $X_i \sim U(0, 1)$; mit $v_0 = x_0 = 0$.
		$$ r^{*} = x_{0} + \frac{1 - F(r^{*})}{f(r^{*})} \overset{x_{0}=0}{=} \frac{1-r^{*}}{1} \Rightarrow r^{*} = \frac{1}{2} $$
	\begin{align*}
		\beta^{FA} & = x_{i} -  \frac{\int_{r}^{x_{i}} F^{n-1}(s) ds}{F^{n-1}(x_{i})} \overset{n=2}{=} x_{i} - \int_{r}^{x_{i}} \frac{s}{x_{i}} ds \\
		& = \frac{x_{i}^{2} + r^{2}}{2 x_{i}} = \frac{x_{i}}{2} + \frac{r^{2}}{2 x_{i}}
	\end{align*} ~\newline

\begin{figure*}[h!]
    \begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,
  					declare function={ funcA(\x)= 
  						(\x<=1) * (0.5*(\x));
  					},
  					declare function={ funcB(\x)= 
  						(\x<=1) * (0.5+((1/24)*(3*((\x)-0.5)))*(4*((\x)-0.5))));
  					},
  					declare function={ funcC(\x)= 
  						(\x<=1) * (0.625);
  					},
  					declare function={ funcC2(\x)= 
  						(\x<=1) * (0.5);
  					},
				]
			\begin{axis}[
  						 axis x line=middle, 
  						 axis y line=middle,
  						 xmin=-0.075, xmax=1.05, 
  						 xtick={0.5,1}, xlabel=$x_{i}$,
 						 yticklabels={$\frac{1}{2}$, $\frac{5}{8}$},
   						 ymin=-0.05, ymax=0.75, 
  						 ytick={0.5,0.625}, ylabel=$\beta(x_{i})$,
  						 xticklabels={$r^{*} = \frac{1}{2}$, $1$}
						]
				\addplot[black, solid, domain=0:1,name path=A]{funcA(x)};
				\addplot[blue, solid, domain=0.5:1,name path=B]{funcB(x)};
				\addplot[black, dashed, domain=0:1,name path=C]{funcC(x)};
				\addplot[black, dotted, domain=0:1,name path=C2]{funcC2(x)};
				\addplot +[red, solid, mark=none] coordinates {(0.5, 0) (0.5, 0.7)};	
				 \node[anchor=south] at (axis cs:0.85,0.3) {\footnotesize $\beta\left( x_{i}, 0 \right)$};
				 \node[anchor=south] at (axis cs:0.675,0.5275) {\footnotesize \color{blue} $\beta\left( x_{i}, \frac{1}{2} \right)$};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	  \end{center}
\end{figure*}

	Um so näher das Signal am Reservationspreis ist, desto höher wird das Bid-Shading auf das normale Gebot ohne Reservation.
\end{beispiel}

\begin{bemerkung}
	RAT gilt trotz der Einführung eines Reservationspreises - \textit{ müssen wir hier nicht annehmen, dass der Reservationspreis unter dem (erwarteten) gebid-shadetem Gebot des stärksten Bieters liegt?}
\end{bemerkung}

\index{Stochastische Dominanz 1. Ordnung}
\begin{definition}
	Gegeben zwei Verteilungen $F_{I}, F_{II}$, so sagen wir $F_{II}$ \textbf{dominiert} $F_{I}$ \textbf{stochastisch 1. Ordnung}, falls $F_{I}(x) < F_{II}(x)$ gilt $\forall x \in \R$.
\end{definition}

\begin{beispiel}[Fall von asymmetrischen Bietern] ~\\
	Gegeben seien 2 Klassen von Bietern mit jeweils unterschiedlichen Verteilungen $F_{I}$ und $F_{II}$, $F_{I} \neq F_{II}$. Betrachten wir die Strategien der Bieter unter stochastische Dominanz 1. Ordnung, so ergibt sich:
	\begin{itemize}
		\item Für Auktionen mit dominanten Strategien (wie in EA und SA) ändert sich logischerweise nichts! 
		\item Für EA und DA gibt es keine allgemeine Theorie mehr für optimale Strategie und Gleichgewichte $\rightarrow$ Einzelfallunterscheidung. \textit{Im Skript steht: Existenz von asymmetrischen Gleichgewichten, die innerhalb der Verteilungsklassen symmetrisch sind - relevant?}
	\end{itemize}	
\end{beispiel}

\begin{beispiel}[FA/DA]
	Sei $n=2$, $X_{1} \sim U\left[0, \frac{4}{3}\right]$, $X_{2} \sim U\left[0, \frac{4}{5} \right]$ ~\newline
	
\begin{figure*}[h!]
    \begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,
  					declare function={ funcC(\x)= 
  						(\x<=1.4) * (0.75);
  					},
  					declare function={ funcC2(\x)= 
  						(\x<=0.8) * (1.25);
  					},
				]
			\begin{axis}[
  						 axis x line=middle, 
  						 axis y line=middle,
  						 xmin=-0.075, xmax=1.75, 
  						 xtick={0.8,1.33333333}, xlabel=$x$,
 						 xticklabels={$\frac{4}{5}$, $\frac{4}{3}$},
   						 ymin=-0.1, ymax=1.75, 
  						 ytick={1}, ylabel=$f(x)$,
						]
				\addplot[black, solid, domain=0:1.33333333,name path=C]{funcC(x)};
				\addplot[blue, solid, domain=0:0.8,name path=C2]{funcC2(x)};
				\addplot +[black, solid, mark=none] coordinates {(1.33333333, 0) (1.33333333, 0.75)};	
				\addplot +[blue, solid, mark=none] coordinates {(0.8, 0) (0.8, 1.25)};
				 \node[anchor=south] at (axis cs:1.475,0.55) {\footnotesize $f_{1}(x)$};
				 \node[anchor=south] at (axis cs:0.95,1.04) {\footnotesize \color{blue} $f_{2}(x)$};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	  \end{center}
\end{figure*}	

Im Skript 44 wird das Gleichgewicht für die stärkeren bzw. schwächeren Bieter auf Seite bestimmt, hier nur das Ergebnis:

\begin{align*}
	\beta_{1}(x_{1}) & = - \frac{1}{x_1} \left( 1 - \sqrt{1+x_{1}^{2}} \right), ~x_{1} \neq 0 \\
	\beta_{2}(x_{2}) & = \frac{1}{x_2} \left( 1 - \sqrt{1-x_{2}^{2}} \right), ~x_{2} \neq 0
\end{align*}

\begin{figure*}[h!]
    \begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,
  					declare function={ funcA(\x)= 
  						(\x<=1.333333333) * (1.305*(sqrt(((\x)+0.25)*0.25))-0.325);
  					},
  					declare function={ funcB(\x)= 
  						(\x<=1) * (0.5975*(\x));
  					},
  					declare function={ funcB2(\x)= 
  						(\x<=1) * ( 0.088 * ( (\x + 3.09489) * (\x + 3.09489) ) - 0.834975);
  					},
  					declare function={ funcC(\x)= 
  						(\x<=2) * (0.425);
  					},
  					declare function={ funcC2(\x)= 
  						(\x<=1.333333333) * (0.5);
  					},
  					declare function={ funcD(\x)= 
  						(\x<=1.333333333) * (0.5);
  					},
				]
			\begin{axis}[
  						 axis x line=middle, 
  						 axis y line=middle,
  						 xmin=-0.075, xmax=1.5, 
  						 xtick={0.8,1.333333333}, xlabel=$x_{i}$,
 						 yticklabels={$\frac{1}{2}$},
   						 ymin=-0.05, ymax=0.65, 
  						 ytick={0.5}, ylabel=$\beta(x_{i})$,
  						 xticklabels={$\frac{4}{5}$, $\frac{4}{3}$}
						]
				\addplot[black, solid, domain=0:1.333333333,name path=A]{funcA(x)};
				\addplot[blue, solid, domain=0:0.3,name path=B]{funcB(x)};
				\addplot[blue, solid, domain=0.3:0.8,name path=B2]{funcB2(x)};
				\addplot[red, dotted, domain=0:1.075,name path=C]{funcC(x)};
				\addplot[red, dotted, domain=0:0.8,name path=C2]{funcC2(x)};		
				\addplot +[red, dotted, mark=none] coordinates {(0.8, 0) (0.8, 0.5)};	
				\addplot +[red, dotted, mark=none] coordinates {(1.075, 0) (1.075, 0.425)};	
				 \node[anchor=south] at (axis cs:1.15,0.371) {\scriptsize $\beta_{1}$};
				 \node[anchor=south] at (axis cs:0.66,0.43) {\scriptsize \color{blue} $\beta_{2}$};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	  \end{center}
\end{figure*}

Wir haben hier unterschiedliche Bietfunktionen, also ein \textbf{asymmetrisches Gleichgewicht}.
\end{beispiel}

\begin{bemerkung}
	Zusätzlich in obigem Beispiel liegt hier keine Effizienz mehr vor, denn $\beta_{2}$ ist an den markierten Stellen trotz niedrigerem Signal höher! $\Rightarrow$ RAT gilt nicht mehr.	
\end{bemerkung}


\index{Ex-post-Gleichgewichte}

\begin{definition}
	Eine Kombination von Bietstrategien $\beta^** = \left( \beta^{**}_1, \dotsc, \beta^{**}_n \right)$ hei{\ss}t \textbf{ex-post-Gleichgewicht}, genau dann wenn für \underline{alle möglichen Kombinationen} von Signalen $(x_1, \dotsc, x_n)$ und für alle Bieter gilt:
	$$ \pi\left( \beta^{**}(x), x_i \right) \geq \pi \left( \left( \beta_{-i}^{**}(x_{-i}), \beta(x_{i}) \right), x_i \right) $$
	für alle $\beta_{i}$.
\end{definition}

\begin{erinnerung}
	Demnach ist jedes ex-post-Gleichgewicht ein Bayes-Nash-Gleichgewicht.
\end{erinnerung}

\begin{bemerkung}
	Das Bayes-Nash-Gleichgewicht der SA und EA bildet auch ein ex-post Gleichgewicht (aufgrund der Eigenschaft der dominanten Strategie). Für FA und DA gilt das nicht. Gegenbeispiel: $x = (0, \dotsc, 0, 1)$, denn erhält der letzte Bieter zwar den Zuschlag, allerdings könnte er sich im Nachhinein besser stellen durch eine Verringerung seines Gebots.
\end{bemerkung}

\begin{figure*}[h!]
    \begin{center}
		\begin{tikzpicture}[scale=1,
  					declare function={ funcA(\x)= 
  						(\x<=10) * (1.7*(\x));
  					},
  					declare function={ funcA2(\x)= 
  						(\x<=10) * (0.875*(\x));
  					},
 					declare function={ funcA3(\x)= 
  						(\x<=10) * (0.875*(\x));
  					},  					
  					declare function={ funcB(\x)= 
  						(\x<=10) * (0.5*((\x)^(2.1/4)));
  					},
  					declare function={ funcC(\x)= 
  						(\x<=10) * (0.7*(\x)^(2.7/4)));
  					},
  					declare function={ funcC2(\x)= 
  						(\x<=1.333333333) * (0.425);
  					},
  					declare function={ funcD(\x)= 
  						(\x<=10) * (0.7*(\x)^(2.7/4)));
  					},
				]
			\begin{axis}[
  						 axis x line=middle, 
  						 axis y line=middle,
  						 xmin=-0.075, xmax=0.8, 
  						 xtick={0.25}, xlabel=$v$,
 						 yticklabels={$r$},
   						 ymin=-0.075, ymax=1, 
  						 ytick={0.425}, ylabel=$\beta$,
  						 xticklabels={$r$}
						]
				\addplot[black, dashed, domain=0:1,name path=A]{funcA(x)};
				\addplot[blue, solid, domain=0.08:1,name path=B]{funcB(x)};
				\addplot[blue, solid, domain=0:0.08,name path=B]{funcD(x)};
				\addplot[red, solid, smooth, domain=0:1,name path=C]{funcC(x)};
				\addplot[black, dotted, domain=0:0.25,name path=C2]{funcC2(x)};
				\addplot +[black, dotted, mark=none] coordinates {(0.25, 0) (0.25, 0.425)};	
				 \node[anchor=south] at (axis cs:0.65,0.5) {\scriptsize \color{red}  $\beta^{r>0}$};
				 \node[anchor=south] at (axis cs:0.65,0.375) {\scriptsize \color{blue} $\beta^{r=0}$};
			\end{axis}
		\end{tikzpicture}
	  \end{center}
\end{figure*}

\begin{unnamedtheorem}[Reservationspreis r in SA]
	$$ \beta^{r, SA}(v) = \begin{cases} v, & v \geq r \\ \text{keine Teilnahme}, & \text{sonst} \end{cases} $$
	Es entstehen 3 disjunkte Fälle:
	\begin{enumerate}
		\item $r > X_{(1, n)}$: $\mathbb{P}\left( X_{(1,n)} < r \right) = F^{n}(r)$
		\item $X_{(1,n)} \geq r \geq X_{(2,n)}$: $$\mathbb{P}\left( X_{(1,n)} \geq r \geq X_{(2, n)} \right) = n \cdot \left(1-F(r) \right) \cdot F^{n-1}(r) \Rightarrow \text{Verkauf zu } r$$
		\item $X_{(2,n)} > r$: (Normalfall)
			\begin{align*}
				\mathbb{P}\left( X_{(2,n)} > r \right) & = 1 - \mathbb{P}\left( X_{(1,n)} \geq r \geq X_{(2,n)} \right) - \mathbb{P} \left( X_{(1,n)} < r \right) \\
				& = 1 - F^{n}(r) - n \cdot \left( 1 - F(r) \right) \cdot F^{n-1}(r)
			\end{align*}
	\end{enumerate}
	Nur die ersten beiden Fälle sind für den Auktionator relevant, da sich nur diese zum Normalfall der Zweitpreisauktion ohne Reservationspreis unterscheiden. ~\\
	
	Bestimmung von $r^{*}$ als optimaler Reservationspreis der den erwarteten Erlös maximiert:
\end{unnamedtheorem}

Tatsächlich ist das RET ziemlich praxisrelevant $\Rightarrow$ Form der Auktion ist nicht so entscheidend, aber man muss für guten Wettbewerb sorgen. \\ 

Was ändert eine nicht neutrale Risikoeinstellung? ~\\

\begin{description}
	\item Für risikoneutrale Bieter gilt:
		$$ \mathbb{E} \left[ p\left( \beta^{FA/DA}(X) \right) \right] = \mathbb{E} \left[ p\left( \beta^{SA}(X) \right) \right] = \mathbb{E} \left[ p\left( \beta^{EA}(X) \right) \right] = \mathbb{E} \left[ X_{(2,n)} \right]  $$
	\item Für risikoaverse Bieter gilt:
		$$ \begin{rcases} \beta_{rn}^{FA/DA}(x_{i}) < \beta_{ra}^{FA/DA}(x_{i}) < x_{i} \end{rcases} \longrightarrow  \underbrace{\mathbb{E}\left[ p \left( \beta^{SA/EA}(X) \right) \right]}_{= \mathbb{E}\left[ X_{(2,n)} \right]} < \underbrace{\mathbb{E}\left[ p \left( \beta^{FA/DA}(X) \right) \right]}_{< \mathbb{E}\left[ X_{(1,n)} \right]}$$
\end{description} 

Nur bei risikofreudigen Bietern kommt man unter $\mathbb{E}\left[ X_{(2,n)} \right]$

\begin{bemerkung}
	Gelten (A1) - (A4), gewinnt der Auktionator falls er die höchste Wertschätzung besitzt und falls kein Bieter sonstige Kosten zu tragen hat, so gilt auch bei bestehendem Reservationspreis und bei unbestimmter Anzahl von Bietern bei allen vier Auktionsformen das RET.
\end{bemerkung}

\begin{folgerung*}[Notwendiges Kriterium für Anreizkompatibilität]
Ein notwendiges Kriterium für Anreizkompatibilität ist, dass das eigene Gebot im Falle des Zuschlags nicht die Zahlung bestimmt, sondern nur die Gewinnwahrscheinlichkeit. Allerdings ist diese Bedingung nicht hinreichend, Gegenbeispiel wäre dafür z.B.: 3. Preisauktion, denn da hat ein Bieter den Anreiz seine Wertschätzung zu überbietet; man bietet nämlich die erwartete höchste Wertschätzung unter der Annahme, dass man selbst die 2. höchste hat. 
\end{folgerung*}

$$ r^{*} = x_{0} + \frac{1}{\lambda(r^{*})}, ~ \lambda(r^{*}) = \frac{f(r^{*})}{1 - F(r^{*})} $$
Interessanterweise ist dies nicht von der Zahl der Bieter abhängig. ~\\

Das gilt für FA und SA! Das heißt man nimmt in Kauf, dass die Auktion ineffizient ist. ~\\

\index{optimal auction}
\begin{folgerung}[optimal auction] ~\\
	Maximaler Erlös und Effizienz sind nicht gleichzeitig erreichbar.
\end{folgerung}

\begin{unnamedtheorem}[Modell der interdependenten Wertschätzungen] ~\
	\begin{itemize}
		\item Bieter sind unsicher bezüglich des Wertes des Guts für sie. Somit modellieren wir den Wert des Gutes durch eine Zufallsvariable $V_{i}$
		\item Das Signal des Bieters (private Information) $x_{i}$ ist die Information des Bieters bezüglich $V_{i}$
	\end{itemize}
\textit{$V_{i}$ hängt nicht nur von $x_{i}$ ab, sondern auch von $x_{j}$, allerdings ist deren Einfluss schwächer.}
\end{unnamedtheorem}

\index{komponentenweise!Maximum} \index{komponentenweise!Minimum}
\begin{definition}
	Seien $x = \left( 1, 5, 4 \right)^{T}$, $y = \left( 2, 3, 2 \right)^{T}$.
	\begin{itemize}
		\item $x \wedge y$ \textbf{komponentenweise Minimum}
		\item $x \vee y$ \textbf{komponentenweise Maximum}
	\end{itemize}
	damit gilt: $~$ $x \wedge y = \left(\begin{array}{c} 1 \\ 3 \\ 2 \end{array}\right)$, ~ $x \vee y = \left(\begin{array}{c} 2 \\ 3 \\ 4 \end{array}\right) $
\end{definition}

\index{Affiliation}
\begin{definition}[Affiliation]
	Sei $X = (X_{1}, \dotsc, X_{n})$ eine $n$-dimensionale Zufallsvariable mit der Dichte $f$. $X$ hei{\ss}t \textbf{affiliert} genau dann, wenn für alle $x, y \in \mathbb{R}^{n}$ gilt:
		$$ f(x \wedge y ) \cdot f(x \vee y) \geq f(x) f(y) $$	
\end{definition}

\begin{vereinbarung}
	Sei $X$ eine $n$-dimensionale affilierte Zufallsvariable mit Verteilung $F$ und Dichte $f$. Die bedingte Dichte und Verteilung der i-ten Komponente $X_{i}$ unter der Bedingung $X_{k} = x_{k}$ werden als
	$$ ~ f_{i|k}(x_{i}|x_{k}) ~ \text{ bzw. } ~ F_{i|k}(x_{i}|x_{k}) $$
	bezeichnet. 
\end{vereinbarung}


\begin{satz}
	Sei $X$ eine $n$-dimensionale affilierte Zufallsvariable mit Verteilung $F$ und Dichte $f$. Ferner sei $h \colon \mathbb{R} \rightarrow \mathbb{R}$ eine monoton wachsende Funktion. Dann gilt für alle $x_{i}'$, $x{i}''$, $x_{k}'$, $x_{k}''$ mit $x_{i}' \geq x_{i}''$, $x_{k}' \geq x_{k}''$:
	\begin{enumerate}
		\item Wir können eine Aussage über das Verhältnis der Dichten treffen, nämlich:
			$$\frac{f_{i|k}(x_{i}'|x_{k}')}{f_{i|k}(x_{i}''|x_{k}')} \geq \frac{f_{i|k}(x_{i}'|x_{k}'')}{f_{i|k}(x_{i}''|x_{k}'')}$$
		\item Für die Verteilungen können wir sagen, dass
			$$ F_{i|k}(x_{i}|x_{k}'') \geq F_{i|k}(x_{i}|x_{k}') $$
	\end{enumerate}	

	Aus den Verteilungen können wir für die bedingten Erwartungswerte herleiten, dass
		$$ \mathbb{E}\left[ X_{i} \big| X_{k} = x_{k}' \right] \geq \mathbb{E}\left[ X_{i} \big| X_{k} = x_{k}'' \right] $$
	und dafür auch für die Rangstatistiken
		$$ \mathbb{E}\left[ X_{(i,n)} \big| X_{k} = x_{k}' \right] \geq \mathbb{E}\left[ X_{(i,n)} \big| X_{k} = x_{k}'' \right]. $$
	\begin{enumerate} \setcounter{enumi}{2}
		\item \textit{Für eine monoton wachsende Funktion folgt damit}
		 $$\mathbb{E}\left[ h\left(X_{(i,n)} \right) \big| X_{k} = x_{k}' \right] \geq \mathbb{E}\left[ h\left(X_{(i,n)} \right)\big| X_{k} = x_{k}'' \right]$$
	\end{enumerate}
\end{satz}

\section{IV-Modell (Interdependent Value)}

Wir definieren für das Kapitel

\begin{description}
	\item $X_{i}$: Zufallsvariable des privaten Signals von Bieter $i$,
	\item $X_{i} = x_{i}$, $X = (X_{1}, \dotsc, X_{n})$ ist affiliert (Die Signale der Bieter sind affiliert)
	\item $F(x), f(x), x = (x_1, \dotsc, x_n)$, $X_{(j,n)}$ Zufallsvariable der j-ten Rangstatistik
	\item $G(y)$, $g(y)$: Verteilung und Dichter der Zufallsvariable $Y$, die das höchste Signal der $n-1$ Konkurrenten aus Sicht von Biter $i$ darstellt
\end{description}

\begin{definition}
	Wir definieren 
	$$ v_{i}(x_1, \dotsc, x_{n}) = \mathbb{E}\left[ V_{i} ~\big|~ X_1 = x_1, \dotsc, X_n = x_n \right]$$
	als die am genauesten mögliche Schätzung für den Wert des Gutes, da $s_{0}, s_{1}, \dotsc, s_{n}$ unbekannt bleiben.
\end{definition}

\begin{erinnerung} ~\
	\begin{enumerate}
		\item IPV: $V_{i} = v_{i}(X_1, \dotsc, X_{n}) = X_{i} \Rightarrow v_i = x_i$
		\item CV: $V_1 = \dotsc = V_n = V$
			$$v_1(X_1, \dotsc, X_n) = v_2(X_1, \dotsc, X_n) = \dotsc = v_n(X_1, \dotsc, X_n) = v(X_1, \dotsc, X_n)$$
			$v(x_1, \dotsc, x_n) = \mathbb{E}\left[ V |~X_1 = x_1, \dotsc, X_n = x_n \right]$
	\end{enumerate}		
\end{erinnerung}
~\newline
\begin{satz}
	Sei $X = (X_1, \dotsc, X_n)$ affiliert, $i \in N$, $h$ eine monoton wachsende Funktion und $x'$, $x''$ mit $x' > x''$. ~\\
	
	Für Bieter $i$ hat die erste Ordnungsstatistik $Y$ von $X_{-i}$ die folgende Eigenschaft:
	\begin{enumerate}
		\item Die Zufallsvariablen $X_{i}$ und $Y$ sind affiliert.
		\item Für die bedingte Verteilung von $Y$ gegeben eine Realisierung von $X_i$ gilt
			$$ \frac{g(y|x')}{G(y|x')} \geq \frac{g(y|x'')}{G(y|x'')}, \text{ wobei } G(~\cdot ~ | ~ x) = G(~\cdot ~ | ~ X_{i} = x) $$
		\item Für den bedingten Erwartungswert $Y$ gegeben eine Realisierung von $X_i$ gilt
			$$  \mathbb{E}\left[ h(Y) \big| ~ X_{i} = x' \right] \geq \mathbb{E}\left[ h(Y) \big| ~ X_{i} = x'' \right] $$
	\end{enumerate}
\end{satz}

\subsection{Das symmetrische Modell}

\begin{enumerate}[label=\alph*\upshape)]
	\item Zwei Aspekte der (a priori) Symmetrie
		\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
			\item Symmetrie der Signale: die gemeinsame Verteilung $F(x)$ und Dichte $f(x)$ der Signale ist in den Argumenten symmetrisch; d.h. für alle $x = (x_1, \dotsc, x_n)$ gilt $F(\rho(x)) = F(x)$ und $f(\rho(x)) = f(x)$ für alle Permutationen $\rho(x)$, d.h. alle Bieter teilen sich eine gemeinsame Verteilung $F(x)$ bzw. Dichte $f(x)$.
			\item Symmetrie der Bewertung: Die Wertfunktion ist für alle Bieter gleich, d.h. es existiert eine Funktion $v \colon [0, \overline{x}]^n \rightarrow \mathbb{R}$, so dass für alle $i \in N$ und alle $x \in [0, \overline{x}]$ gilt $v(x) = v_i(x)$. Diese Wertfunktion ist in den Argumenten $2$ bis $n$ (Signale der anderen Bieter) symmetrisch, d.h. für alle $x_i$ und alle $x_{-i}$ gilt
				$$ v\left(x_i, \rho(x_{-i}) \right) = v\left(x_i, x_{-i} \right) $$
				für alle Permutationen $\rho(x_{-i})$. Demnach ist die Wertfunktion unabhängig von der Identität der anderen Bieter. ~\\
				
				Außerdem gilt: 
				$$ \frac{\partial v_{i}(\cdot)}{\partial x_{i}} > 0, ~\frac{\partial v_{i}(\cdot)}{\partial x_{j}} \geq 0 $$		
		\end{enumerate}
\end{enumerate}


\begin{beispiel} Sei
	$$ v_{i}(x_{i}, x_{-i}) = \frac{x_{i}}{2} + \frac{\frac{1}{n-1} \sum_{j \neq i} x_{j}}{2}$$
	Dann gilt: $\frac{\partial v_{i}(\cdot)}{\partial x_{i}} = \frac{1}{2}$, $\frac{\partial v_{i}(\cdot)}{\partial x_{j}} = \frac{1}{2(n-1)}$ ~\\
					
	Im common value-Modell muss gelten: $v_{i}(x_{i}, x_{-i}) = \frac{1}{n} \sum_{j=1}^{n} x_{j}$, wobei $w$ die Wertefunktion nur abhängig vom eigenen Signal und vom höchsten Signal der restlichen $n-1$ Bieter.
\end{beispiel}	


Der beste Informationsstand den Bieter $i$ haben kann am Anfang einer symmetrischen Auktion ist:
	$$ v_{i} = v(x_{i}, x_{-i}) = \mathds{E}\left[V_{i} \big| X_1 = x_1, \dotsc, X_n = x_n \right]. $$
Symmetrisches Modell bedeute allerdings nicht, dass alle dem Gut den gleichen Wert zuweisen; jeder könnte dem eigenen Signal mehr Gewicht geben, z.B.:
$$ v(x_i, x_{-i}) = \frac{x_{i}}{2} + \frac{\frac{1}{n+1}\sum_{j \neq i} x_{j}}{2} $$
$\Rightarrow v(x_{i}, x_{-i}) \geq v(x_{j}, x_{-j}) \iff x_{i} > x_{j}$. 

\begin{bemerkung}
	Beim CV-Modell müsste bei obigen Beispiel jedes Signal gleich gewichtet werden.	
\end{bemerkung}

\begin{definition}
	Wir definieren die Funktion $w \colon [0, \overline{x}]^{2} \rightarrow \R$ mit
	$$ w(x,y) = \mathds{E}\left[ V_{i} \big| X_{i} = x_{i}, Y = y \right] $$
	wobei $Y$ die erste (und dadurch höchste) Rangstatistik der anderen $n-1$ Bieter.
\end{definition}

Es gilt: 
\begin{eqnarray*}
	& \mathds{E}[w(X_{i}, Y)]  =  \mathds{E}[v(X_{i}, X_{-i})] \\
	& \mathds{E}[w(w_{i}, Y)]  =  \mathds{E}[v(w_{i}, X_{-i})] 
\end{eqnarray*}
d.h. in Erwartung werden beide Funktionen die gleiche Bewertung geben 

Es sei gesagt: zum Zeitpunkt der Auktion betrachtet der Bieter $\mathds{E}\left[ w(x_i, Y) \right]$. ~\\


Die Verhaltenssymmetrie unterstellt zwei Bedingungen, nämlich
\begin{enumerate}
	\item Informationssymmetrie: alle wissen über die Verteilungen gleich viel.
	\item  Bewertungssymmetrie: alle bewerten das Gut über die Gleiche Funktion bzw. Bietstrategie
\end{enumerate}
damit gilt dann:
$$ \text{ Verhaltenssymmetrie } \Rightarrow \text{ Sym. Bayes-Gleichgewichte } \beta \colon [0, \overline{x}] \rightarrow \R $$ 
Wir erhalten ein solches symmetrisches Bayes-Gleichgewicht, indem wir für einen Bieter $i$ annehmen, dass alle anderen dieselbe optimale Strategie spielen, von der wir nur wissen, dass sie monoton ist und suchen nach der besten Antwort für den Bieter $i$. ~\\

\textbf{Zweitpreisauktion} 
\begin{equation*}
	\mathds{E} \left[ \pi (b, X) \big| X_{i} = x_{i} \right] = \int_{0}^{\beta^{-1}(b)} \left( w(x,y) - \beta(y) \right) g\left(y | x \right) dy \tag*{$(*)$}
\end{equation*} 
Beachte: im IPV-Modell würde gelten, dass $w(x,y) = x_{i}$ und $ g\left(y | x \right) =  g\left(y \right)$. Die obere Integrationsgrenze zeigt das höchste $\overline{y}$ bei dem man das Gut gewinnt, also irgendeine Rente erzielt und damit in den Erwartungswert einfließt. ~\\

Die Wahrscheinlichkeit dass man die Auktion gewinnt ist damit
$$ G \left(\overline{y} | x \right) = \int_{0}^{y} g \left(y | x \right) dy \longrightarrow \max_{b} $$
und wird maximiert bei $y = x$, denn der vordere Teil im Integrant ist positiv für $y < x$ und negativ für $y > x$.

Maximieren von $(*)$ liefert
$$ \frac{\partial}{\partial b} \mathds{E} \left[ \pi(\cdot) \right] = \left( w(x, \beta^{-1}(b)) \right) - \beta \left( \beta^{-1}(b) \right) g\left( \beta^{-1}(b) | x \right)  \frac{d\beta^{-1}(b)}{db} \overset{!}{=} 0 $$
$$ \Rightarrow b = w\left( x, \beta^{-1}(b) \right), ~b = \beta(x) ~\Rightarrow~ \beta^{SA}(x) = w(x,x) $$
d.h. ich nehme an, dass der höchste Bieter der restlichen $n-1$ Bieter das gleiche Signal bekommt wie man selbst. Bei zwei Bietern bietet man dadurch das eigene Signal, bei drei sinkt das Signal und je mehr Bieter dazukommen desto stärker sinkt das eigene Gebot, um dem Winners-Curse entgegenzuwirken.

\begin{bemerkung}
	Im IV-Modell gibt es keine dominante Strategie, nicht einmal im Zwei-Bieter-Fall und die obige Strategie stellt ein ex-post Gleichgewicht dar..	
\end{bemerkung} ~\\
\textbf{Englische Auktion} ~\\
Die Bietfunktion in der Englischen Auktion sieht wie folgt aus:
	$$ \beta^{EA} = \left( \beta^{EA}_{n}, \beta^{EA}_{n-1}, \dotsc, \beta^{EA}_{2} \right) $$
mit $\beta^{EA}_{k} \colon [0, \overline{x}] \times \R^{n-k}_{+} \rightarrow \R_{+}$ für alle $2 \leq k \leq n$. Es gilt
\begin{align*}
	\beta^{EA}_{n}(x) & = v(x, \dotsc, x) \\
	\beta^{EA}_{n-1}(x) & = v(x, \dotsc, x, x_{(n,n)}), \\ 
	& \qquad p_{n-1} = v(x_{(n,n)}, \dotsc, x_{(n,n)}) \rightarrow v(n,n) \\
	\beta^{EA}_{n-2}(x) & = v(x, \dotsc, x_{(n-1,n)}, x_{(n,n)}), \\
	& \vdots \qquad p_{n-2} = v(x_{(n-1,n)}, \dotsc, x_{(n-1,n)}, x_{(n,n)}) \rightarrow v(n,n) \\	
	& \vdots \\
		\beta^{EA}_{2}(x) & = v(x, x, x_{(3, n)}, \dotsc, x_{(n,n)}),
\end{align*}
wobei $v$ jeweils eine Funktion von $n$ Variablen ist und $p_{k}$ den $k$-ten Ausstiegspreis darstellt. Wir wissen auch, dass $\beta_{l}^{EA}(x) \leq \beta_{m}^{EA}(x)$ für $l < m$. ~\\

Vergleicht man die Bietfunktion bei der Zweitpreisauktion und der Englischen Auktion, so sieht man bei zwei Bietern sind die Funktionen identisch, bei mehr als zwei in EA kennen die ersten beiden Bieter die $n-2$ anderen Bieter und bei der Zweitpreisauktion muss er diese schätzen. ~\\


\textbf{Erwarteter Auktionserlös der SA und EA} ~\\
Mit $x_{k} = \mathds{E}\left[ X_{(k, 3)} \right], ~ k =1,2,3,$;  $v = x_1 + x_2 + x_3$ gilt:
$$ \underbrace{\left[ \quad \underset{x_3}{\Big|} \quad \underset{x_2}{\Big|} \quad \underset{x_1}{\Big|} \quad \right]}_{I},  $$ ~\\

\begin{itemize}
	\item SA: $b_2 = x_2 + \underbrace{y_{(1,2)}}_{=x_2} + \mathds{E}\left[ Y_{(2,2)} \big| Y_{(1,2)} = x_{2} \right] = 2 x_{2} + \mathds{E}\left[ Y_{(2,2)} \big| Y_{(1,2)}= x_{2} \right]$:
		$$ \Bigg[ \qquad \underset{\mathds{E}\left[Y_{(2,2)} \Big| Y_{(1,2)} = x_{2} \right]}{\Big|} \quad \underset{y_{(1,2)} = x_2}{\underset{~}{\Big|}} \qquad \quad \Bigg] $$
		\begin{description}
			\item Beachte, dass das Intervall hier größer ist als $I$, man kennt die Realisierungen nicht.
		\end{description}
	\item EA: $b_2 = x_2 + y_{(1,2)} + x_{3} = 2x_{2} + x_{3} \geq b^{SA}$
		$$  \underset{x_{3}}{\Big|} \qquad \underset{y_{(1,2)}=x_2}{\Big|} $$
\end{itemize}

Im symmetrischen Modell mit interdependenten Wertschätzungen und affiliierten Signalen gilt für die erwarteten Erlöse in den symmetrischen Bietgleichgewichten der EA, FA (DA) und SA die folgende Beziehung:
$$ \mathds{E}\left[ p^{EA} \right] \geq \mathds{E}\left[ p^{SA} \right] \geq \mathds{E}\left[ p^{FA} \right] $$
Gleichheit gilt bei Unabhängigkeit der Signale, - dieses Ranking ist eine Folge der Affiliiertheit - und die Ungleichheit ist eine Folge der Gefahr des Fluch des Gewinners. ~\\

In diesem Modellrahmen, tritt der Fluch des Gewinners im Erwartungswert nicht auf. Allerdings kann auch im Einzelfall kann der Fluch des Gewinners in der EA nie auftreten. Hingegen in der SA ist in der ex-post-Betrachtung dieser Effekt allerdings möglich.


\chapter{Mehrgüterauktionen}


Der Fluch des Gewinners bleibt erhalten und analog viele der Analysen die wir bislang gemacht haben. Ein Vorteil der Englischen Auktion liegt darin, dass jeder Bieter selbst bestimmen kann, ob er das Gut ersteigert oder nicht. ~\\

\textbf{Wertabhängigkeiten} ~\\
Wir betrachten 2 Güter $X$ und $Y$ und unterscheiden Güter nach
\begin{itemize}
	\item Substitute  $:\iff v_{i}(X + y) \leq v_{i}(X) + v_{i}(Y)$  (man nennt die Güter bei \enquote{=} auch neutrale Güter)  
	\item Komplemente $:\iff v_{i}(X + y)   >  v_{i}(X) + v_{i}(Y)$ - hier treten Synergien auf.
\end{itemize}


\textbf{Sequentielle Auktion} ~\\
Wir betrachten 2 homogene Güter, in einer sequentiellen Auktion in der zuerst Gut 1, dann Gut 2 versteigert wird und nehmen vorerst an, dass jeder Bieter nur ein Gut ersteigern will. Im IPV Kontext betrachten wir $n$ Bieter mit jeweils $v_{i} = x_{i}$. 


\begin{itemize}
	\item In der Zweitpreisauktion ist in der 2. Auktion wie üblich die dominante Strategie seine Wertschätzung zu bieten. 
	\item In der Erstpreisauktion ist in der 2. Auktion die Gleiche Bietstrategie zu wählen wie bei der Eingutauktion, allerdings wird jeder Bieter mehr bid-shading betreiben, da bereits einer der $n$ Bieter das 1. Gut ersteigert hat und somit nur noch $n-1$ Bieter um das 2. Gut konkurrieren.
\end{itemize}

Da allerdings in der Zweitpreisauktion, falls jeder auch in der ersten Runde seine Wertschätzung bietet, die erste Runde teurer ist als die zweite, geht die Anreizkompatibilität verloren. Die Bieter haben hier dadurch einen Anreiz ihre Wertschätzung zu unterbieten. ~\\

Ein Gleichgewicht in der Zweitpreisauktion müsste dadurch in beiden Runden den gleichen Zuschlagspreis haben. Da wir oben bereits ausgerechnet haben, dass in der zweiten Runde die Wertschätzung des 3. (Knappheitspreis) geboten wird, ist das auch der Preis in der 1. Runde. Analoges gilt für die Erstpreisauktion. ~\\

\begin{bemerkung}
	Allgemein gilt, dass der Knappheitspreis bei Mehrgüterauktionen mit homogenen Gütern der Knappheitspreis ein erster Indikator auf den Erlös ist.
\end{bemerkung}

Die Gleichgewichts-Bietstrategien lauten damit
\begin{itemize}
	\item Erstpreisauktion: unter der Annahme man habe das höchste Gebot bietet man das 3. höchste Gebot
	\item Zweitpreisauktion: unter der Annahme man habe das höchste Gebot bietet man das 2. höchste Gebot.
\end{itemize}

In der Praxis gibt es allerdings Beobachtungen, dass Preise fallend, wenn ein und das selbe Gut mehrfach verkauft wird. ~\newpage

\section{Simultane Mehrgüterauktion}

Das Angebot bestehe aus 16 homogenen Gütern.

\begin{itemize}
	\item Bieter $A$ (24 Euro, 4 EH), (22 Euro, 3 EH), (21 Euro, 5 EH)
	\item Bieter $B$ (25 Euro, 3 EH), (24 Euro, 2 EH), (22 Euro, 3 EH)
	\item Bieter $C$ (23 Euro, 5 EH), (22.50 Euro, 2 EH), (20 Euro, 2 EH)
\end{itemize}
Hier kommt ein abnehmender Grenznutzen ins Spiel, Bieter $A$ ist bereit für die ersten 4 Einheiten zwar pro Einheit 24 Euro zu zahlen, für die nächsten 3 Einheiten allerdings nur noch 22 Euro, etc.

Verkauft werden an die 16 Einheiten mit höchsten Gebotspreisen: ~
\begin{tabular}{c|c}
  Bieter & EH \\
  \hline
  B & 3 \\
  A & 4 \\
  B & 2 \\
  C & 5 \\
  C & 2 \\
  \hline
  $\Sigma ~$16 & ~
\end{tabular} ~\\

Es gibt verschiedene mögliche Preisregeln bzw. Bepreisungsregeln für diese Auktionsform:
\begin{itemize}
	\item Preisdiskriminierende Auktion (Pay-as-bid, Gebotspreisauktion): 
		\begin{itemize}
			\item[*] Im obigen Beispiel bedeutet das:
			\begin{description}
				\item Bieter A: $4 \cdot 24 = 96$
				\item Bieter B: $3 \cdot 24 + 2 \cdot 24 = 123$
				\item Bieter C: $ 5 \cdot 23 + 2 \cdot 22,50 = 160$
				\item Der Gesamterlös beträgt $379$.
			\end{description}
			Hier entsteht ein Anreiz für hohe Gebote ein großes bid-shading zu betreiben und wenig für kleine Gebote.
		\end{itemize}
	\item Einheitspreisauktion (Pay-as-cleared, Uniform pricing)
		\begin{itemize}
			\item LAB (lowest accepted bid): preisbestimmend ist das niedrigste bezuschlagte Gebot. Im obigen Beispiel: 22.50 Euro. Diese Form ist in der Praxis häufiger zu finden.
				\begin{itemize}
					\item[*] Im obigen Beispiel bedeutet das:
						\begin{description}
							\item Bieter A: $4 \cdot 22,50 = 90$
							\item Bieter B: $5 \cdot 22,50 = 112,50$
							\item Bieter C: $7 \cdot 22,50 = 157,50$
							\item Der Gesamterlös beträgt $360$.
						\end{description}
				\end{itemize}
			\item HRB (highest rejected bid): preisbestimmend ist das höchste nicht bezuschlagte Gebot. Im obigen Beispiel: 22 Euro. Diese Form ist theoretisch interessanter und wünschenswerter. 
				Im obigen Beispiel bedeutet das:
				\begin{itemize}
					\item[*] Im obigen Beispiel bedeutet das:
						\begin{description}
							\item Bieter A: $4 \cdot 22 = 88$
							\item Bieter B: $5 \cdot 22 = 110$
							\item Bieter C: $7 \cdot 22 = 154$
							\item Der Gesamterlös beträgt $352$.
						\end{description}
				\end{itemize}
		\end{itemize} 
		Beide Einheitspreis-Auktionsformen sind nicht anreizkompatibel.
	\item Vickrey-Auktion ~\\
		Falls Bieter A weg fällt, so würde anstatt seiner 3 Zuschläge von Bieter B zum Preis von 22 und 1 Zuschlag von  Bieter C zum Preis 20 dazu kommen, damit ist der Zuschlagspreis von A bestimmt durch:
		$$ A: \quad 3 \cdot 22 + 1 \cdot 20 = 86 $$
		Analog für B und C:
		\begin{align*}
			B: \quad 3 \cdot 22 + 2 \cdot 21 & = 108 \\
			C: \quad 6 \cdot 22 + 1 \cdot 21 & = 153 \\
			\text{ Insgesamt: } & \hspace{0.75cm} \overline{347}
		\end{align*}
		Dieses Verfahren ist Anreizkompatibel. Hier bestimmen die eigenen Gebote nicht den Zuschlagspreis, aber das ist lediglich notwenig und nicht hinreichend.
\end{itemize}

\begin{bemerkung}
	Falls alle Bieter jeweils nur an einem Gut interessiert sind, so gilt für die Pay-as-Bid und die beiden Uniform pricing Auktionsformen das RET und der Zuschlagspreis ist der Knappheitspreis, also das $k+1$-höchste Gebot.
\end{bemerkung}

\begin{folgerung*}
	Ist ein Verfahren anreizkompatibel, so müssen die eigenen Gebote nicht den Zuschlagspreis bestimmen, sondern lediglich die Zuschlagswahrscheinlichkeit.
\end{folgerung*}

\subsection{Verallgemeinerte Vickrey Auktion (GVA)} \index{Verallgemeinerte Vickrey Auktion} 


\textit{Diese kommt auf jeden Fall in der Klausur dran!} % todo kommt auf jeden Fall in der Klausur dran!


Sei $n$ die Anzahl der Bieter und es gebe $k \geq 2$ homogene oder heterogene Güter, $K = \{ 1, \dotsc, k\}$, und sei mit $\mathcal{P}(K)$ die Potenzmenge von $K$ bezeichnet. ~\\

Somit lässt sich das Gesamtgebot von Bieter $i \in N$ durch den Gebotsvektor
$$ b_{i} = \left( b_{i}(y) \right) $$
für $y \in P(K) \setminus \{ \setminus \}$; somit ist die Anzahl der Gebote von Bieter $i$ gleich $\left| \mathcal{P}(K) \right| - 1$. ~\\


\textbf{Bestimmung der Gewinnergebote:} ~\\

Für die Bestimmung der Gewinnergebote sind zunächst die zulässigen Allokationen der Güter (Aufteilung der Güter auf die Bieter) zu definieren. Diese sind gegeben durch die Menge
$$Z = \left\{ x \in \mathcal{P}(K)^{n} \text{ mit } \bigcup_{i=1}^{n} x_{i} = K \text{ und } x_{i} \cap x_{j} = \emptyset \text{ für alle } i, j \in N, i \neq j \right\}$$
wobei $x = \left( x_{i}, \dotsc, x_{n} \right)$. Die optimale Allokation ist gegeben durch: 
$$x^{*} = \arg \max_{x \in Z } \sum_{i=1}^{n} b_{i}(x_{i}) $$

\textbf{Preisregel:} ~\\ \index{maximale Gebotssumme}

Für $x^{*} = \left( x_1^{*}, \dotsc, x_{n}^{*} \right)$, wobei $x_{i}^{*} \in \mathcal{P}(J)$, sei
	$$ B^{*}(N) = \sum_{i=1}^{n} b_{i}(x_{i}^{*}) $$
die \textbf{maximale Gebotssumme} und mit 
	$$ B_{-i}^{*}(N) = \sum_{j \neq i} b_{j}(x_{j}^{*}) = B^{*}(N) - b_{i}(x_{i}^{*}) $$
die Gebotssumme ohne das Gebot von Bieter $i$. Die Zahlung von Bieter $i$ für $x_{i}^{*}$ lautet dann:
$$ \rho_{i} = B^{*}\left(N \setminus \{ i \} \right) - B_{-i}^{*}(N) $$
und das stellt die Opportunitätskosten seiner Teilnahme dar (da die Auktion anreizkompatibel ist und damit $B$ die wahre Zahlungsbereitschaft darstellt). Diese Opportunitätskosten können nicht auf die Güter bzw. die Güteranzahl herunter gebrochen werden, sonder weist der Menge an Gütern den Wert zu. ~\\


% Vorlesung: 01.02.2017 

Sei $n=3$, $k=3$, $\{ A, B, C\}$ 

\begin{figure*}[h!] \centering
	\begin{tabular}{l|ccccccc}
  		Bider & A & B &  C & AB & AC & BC & ABC \\
  						\hline
  		$B_1$ & 8 & 5 &  4 & 12 & 10 & 11 & 21  \\
  		$B_2$ & 6 & 3 &  5 & 15 &  9 & 12 & 19  \\
  		$B_3$ & 7 & 4 & 10 & 12 & 10 & 18 & 22 
	\end{tabular}
\end{figure*}	


Wir sehen für Bieter 1 zu Beispiel, dass Gut A und B komplementäre Eigenschaften haben, da $b(AB) = 12 < 8 + 5 = b(A) + b(B)$, und analog für Gut A und C. Bei allen drei Gütern entstehen Synergie-Effekte, da $b(ABC) = 21 > 8 + 5+ 4 = b(A) + b(B) + b(C)$ (Klausuraufgabe) ~\\

Um den Gewinn zu maximieren, müssen die Güter wie folgt verteilt werden:
$$ \left( x_1^*, x_2^*, x_3^* \right) = \left( \{ A \}, \emptyset, \{ B, C \} \right) ~ \longrightarrow ~ b_1(x_1^*) = 8,  ~b_3(x_3^*) = 18 $$
damit ist der Auktionserlös $B^{*} = 36$. ~\\


Da jeder Bieter maximal nur ein Gebot bezuschlagt bekommt, so brauchen wir für den Preis den die Bieter bei dieser verallgemeinerte Vickrey Auktion zu zahlen haben zwei Komponenten:

\begin{itemize}
	\item Falls Bieter 1 nicht teilnimmt, ist $\left( x_2^*, x_3^* \right) = \left(\{A, B \}, \{ C \} \right)$ und der Auktionserlös wäre damit gleich 25. Damit gilt:
				\begin{align*}
					\rho_1 & = B^{*} \left(N \setminus \{ 1 \} \right) - B_{-1}^{*} \\
							& = 25 - 18 = 7
				\end{align*}
	\item Bieter 2 erhält kein Gut, somit ist $\rho_2 = 0$.
	\item Falls Bieter 3 nicht teilnimmt, ist $\left( x_1^*, x_1^* \right) = \left(\{A, B, C \}, \emptyset \right)$ und der Auktionserlös wäre damit gleich 21. Damit gilt:
				\begin{align*}
					\rho_3 & = B^{*} \left(N \setminus \{ 3 \} \right) - B_{-3}^{*} \\
							& = 21 - 8 = 13
				\end{align*}			
\end{itemize}

\begin{erinnerung}
	Diese Gebotsform ist schwach Anreizkompatibel, d.h. jeder Bieter hat einen Anreiz seine eigene Wertschätzung zu bieten.
\end{erinnerung} 

\begin{unnamedtheorem*}[Probleme der GVA] ~\ \index{nachverhandlungsstabil}
	\begin{itemize}
		\item Aufwendiges Verfahren (bei $k$ Güter sind $2^{k} - 1$ Gebote nötig).
		\item Komplex, NP-vollständiges Problem
		\item Auktionserlös kann sehr niedrig sein
		\item Verfahren ist nicht \enquote{nachverhandlungsstabil}.
	\end{itemize}
\end{unnamedtheorem*} ~\\


\textbf{Typische Klausuraufgabe:} ~\\

\begin{figure*}[h!] \centering
	\begin{tabular}{l|ccc}
		& A & B & AB \\
  			\hline
  		$B_1$ & 0 & 0 & 2  \\
  		$B_2$ & 2 & 0 & 2  \\
  		$B_3$ & 0 & 2 & 2  
	\end{tabular}
\end{figure*}	~\\

\begin{enumerate}
	\item  Welche Charakteristik haben die Güter für die Bieter?
		\begin{itemize}
			\item Bieter 1: Güter sind perfekte Komplemente, mit nur einem der Güter ist der Wert gleich 0
			\item Bieter 2: Gut B hat keinen Nutzen für den Bieter, dementsprechend ist er indifferent zwischen nur A oder AB
			\item Bieter 3: Gut A hat keinen Nutzen für den Bieter, dementsprechend ist er indifferent zwischen nur B oder AB
		\end{itemize}
	\item Wie werden die Güter optimal aufgeteilt und was müssen die Bieter zahlen?
		$$ \left( x_1^*, x_2^*, x_3^* \right) = \left( \emptyset, A, B \right) \rightarrow B^* = 4 $$
		\begin{itemize}
			\item Bieter 1: erhält kein Gut, demnach: $\rho_1 = 0$
			\item Bieter 2: ohne Bieter 2 ist der Auktionserlös gleich 2, d.h. $\rho_2 = 2 - 2 = 0$
			\item Bieter 3: ohne Bieter 3 ist der Auktionserlös gleich 2, d.h. $\rho_3 = 2 - 2 = 0$
		\end{itemize}
	\item Ist die Auktion effizient? ~\\
		Ja, die Auktion ist effizient, da die Auktion anreizkompatibel ist, d.h. jeder Bietet seine echte Wertschätzung. Der Zuschlag wird über die Maximierung des Auktionserlös ermittelt, damit muss sie effizient sein.	
	\item Ist diese Auktion verhandlungsstabil?
		Nein, denn das ist das erste Verfahren, welches wir kennen gelernt haben, bei dem die Zuschlagspreise der Bieter unter dem Gebot von nicht-bezuschlagten Bieter liegen können.
\end{enumerate} ~\newpage


\textbf{Ein weiteres Beispiel:} ~\\

\begin{figure*}[h!] \centering
	\begin{tabular}{l|ccc}
		& A & B & AB \\
  			\hline
  		$B_1$ & 0 & 0 & 2  \\
  		$B_2$ & 0.5 & 0.5 & 1  \\
	\end{tabular}
\end{figure*}

Der optimale Auktionserlös wird erzieht durch:
$$ (x_1^*, x_2^*) = \left( \{ A, B \}, \emptyset \right) $$
Damit muss Bieter 1 folgendes zahlen: $\rho_1 = 1 - 0 = 1$. ~\\

Hier ist allerdings ein Anreiz, dass sich Bieter 2 aufteilt wie in obigen Beispiel. Damit erhält er die Güter $A$ und $B$ ohne etwas zahlen zu müssen. Voraussetzung dafür ist allerdings, dass er die Zahlungsbereitschaft von Bieter 1 kennt.


\subsection{Simultane Mehrrundenauktion}

\begin{bemerkung}
	Warum CCV in Praxis nicht positiv bewertet wird: Wertschätzung für Gut hängt davon ab was die Konkurrenz bekommt und das wird in dieser Form überhaupt nicht abgebildet.
\end{bemerkung}

Seien $A, B, C$ Güter, es gebe eine Anzahl an Bietrechten für jeder Bieter, $r_A, r_B, r_C$ stellen die Reservationspreise für und $b_A^i, b_B^i, b_C^i$ die Gebote 
$$ \rightarrow p_A^1, p_B^1, p_C^1 \text{ aktuelle Höchstgebote nach Runde 1} $$
Die Anzahl der Bietrechte bestimmt sich immer aus der Anzahl der stehenden Höchstgebote und aktiver neuer Gebote. Bei geringerer Gebotsanzahl verringert sich die Anzahl der Bietrechte und die Auktion endet, sobald keine Gebote mehr eingehen. ~\\

Es gibt nach jeder Runde ein Inkrement auf die Höchstgebote der letzten Runde und das wird als Mindestgebot festgelegt. Dadurch entstehen neue Reservationspreise  $r_A^2, r_B^2, r_C^2$

\begin{itemize}
	\item Vorteil dieser Auktion: man sieht jede Runde wer für welchen Preis das Höchstgebot hält, also alle Informationen sind offen und man kann auf Situationen reagieren.
	\item Nachteil dieser Auktion: keine kombinatorische Gebote, damit ist dieses Verfahren schwer für starke Synergien oder Komplemente umzusetzen.
\end{itemize}


\begin{bemerkung}
	Es ist keine dominante Strategie auf das eigene präferierte Gut zu bieten, auch wenn es nur eins davon gibt, z.B. durch komplementäre Eigenschaften bei den anderen Bietern.	
\end{bemerkung}

\begin{beispiel}
	Sei $r_A = 0, r_b = 0$
	\begin{figure*}[h!] \centering
		\begin{tabular}{l|ccc}
			& A & B & AB \\
  				\hline
  			$B_1$ & 7 & 7 & 7  \\
  			$B_2$ & 9 & 9 & 18  
		\end{tabular}
	\end{figure*}
	Für Bieter 2 ist die Menge der Güter relevant. Beide Güter sind gleich viel wert und beide zusammen sind doppelt so viel Wert. Für Bieter 1 sind ads perfekte Substitute, denn Gut A und Gut B sind gleich viel Wert, aber beide zusammen haben keinen Mehrnutzen. ~\\
	
	In einer Auktion: wird Bieter 1 nur auf ein Gut bieten und Bieter 2 wird auf beide bieten, d.h. es sind nur 3 Bietrechte aktiv. Der Zuschlag wird bei 7 sein für beide Güter und Bieter 2 erhält beide, d.h. Zuschlagspreis wird gleich dem Knappheitspreis sein.~\\
	
	Die Rente von Bieter 2 liegt bei $\pi_2 = 18- 14 = 4$, falls die Bieter sich allerdings richtig einschätzen, würde es sich lohnen aber gleich ein Bietrecht aufzugeben und damit die Rente auf 9 zu erhöhen.
\end{beispiel}


Das Problem aus obigem Beispiel ist eines der Hauptrisiken dieser Auktionsform, denn implizit kollusives Verhalten, also Verhalten dass durch Reaktion auf das Verhalten anderen kollusiv wird, kann dazu führen, dass der Zuschlagspreis zu Ungunsten des Auktionators gedrückt wird.


\newpage

% todo Bookmark Vorlesung / übung
\phantomsection \appendix \pagenumbering{Roman}  \cftaddtitleline{toc}{chapter}{Appendix}{}
\cftaddtitleline{toc}{section}{Übungen}{I}

\chapter*{Übungen}


\section*{1. Übung}

\subsection*{Statistische Grundlagen}

\begin{itemize}
	\item Zufallsvariablen sind die unbekannten Wertschätzung der Bieter $X$
	\item $\mathbb{R}(X = x) =$ Wahrscheinlichkeit, dass die Zufallsvariable $X$ den Wert $x$ annimmt
	\item Dichte- und Verteilungsfunktion (einer Zufallsvariable $X$)
\end{itemize}
\begin{figure*}[h!]
	\pgfmathdeclarefunction{gauss}{3}{%
  		\pgfmathparse{(1/(#2*sqrt(2*pi))*exp(-((x-#1)^2)/(2*#2^2)))-#3}%
	}
	\begin{tikzpicture}[
  						 declare function={ funcDE(\x)= 
  								(\x<=2.5) * -0.423;
  						  },
					   ]
		\begin{axis}[every axis plot post/.append style={
 					 mark=none,domain=0:4,samples=50},
 					 axis x line*=bottom, axis y line*=left, 
 					 ytick={0.25, 0.5, 1}, xticklabels={$\overline{x}$}, 
 					 xtick={2.5}, 
 					 enlargelimits=upper] 
  			\addplot {gauss(2,0.75,0)};
  			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(2.5, 0) (2.5, 0.423)};

		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[
  						 declare function={ funcDE(\x)= 
  								(\x<=2.5) * -0.039;
  						  },
					   ]
		\begin{axis}[every axis plot post/.append style={
  					 mark=none,domain=-5:2,samples=50},
  					 axis x line*=bottom, axis y line*=left,
  					 ytick={-0.00001}, yticklabels={1}, 
  					 xticklabels={$\overline{x}$}, xtick={0.0001},  enlargelimits=upper] 
  			\addplot {gauss(2,2.75,0.15)};
  			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(0.000001, -0.145) (0.000001, -0.039)};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{figure*}

\textbf{Eigenschaften}

\begin{itemize}
	\item $f(x) \geq 0$
	\item $\int_{\R} f(x) = 1$
	\item $F(\overline{x}) = \int_{-\infty}^{\overline{x}} f(t) dt = \mathds{P}(X \leq \overline{x})$
\end{itemize}


\begin{beispiel*}
	Gleichverteilung auf $[0, 1]$: $f(x) = \begin{cases} 0, & x < 0 \\ 1, & x \in [0, 1] \\ 0, & x > 1 \end{cases}$
\begin{figure*}[h!]
	\begin{tikzpicture}[
  						 declare function={ funcDE(\x)= 
  								(\x<=1.1) * 1;
  						  },
					   ]
		\begin{axis}[every axis plot post/.append style={
 					 mark=none,domain=0:1.1,samples=500},
 					 axis x line*=bottom, axis y line*=left, 
 					 ytick={0, 1}, xtick={1}, 
 					 enlargelimits=upper] 
  			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(1, 0) (1, 1)};
			\addplot +[blue, solid, mark=none] coordinates {(0, 1) (1, 1)};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
	\begin{tikzpicture}[
  						 declare function={ funcDE(\x)= 
  								(\x<=1.1) * 1;
  						  },
					   ]
		\begin{axis}[every axis plot post/.append style={
 					 mark=none,domain=0:1.1,samples=500},
 					 axis x line*=bottom, axis y line*=left, 
 					 ytick={0, 1}, xtick={1}, 
 					 enlargelimits=upper] 
  			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(1, 0) (1, 1)};
  			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(0.5, 0) (0.5, 0.5)};
    			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(0,1) (1, 1)};
  			\addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(0,0.5) (0.5, 0.5)};
			\addplot +[blue, solid, mark=none] coordinates {(0, 0) (1, 1)};
		\end{axis}
	\end{tikzpicture}
\end{figure*}
\end{beispiel*}

\begin{definition}[Erwartungswert]
	$\mathds{E}[X] \int_{-\infty}^{\infty} x f(x) dx$
	$$ \Rightarrow \mathds{E}[X] = \int_{0}^1 x \cdot 1 dx = \left[ \frac{1}{2} x^{2} \right]_0^1 = \frac{1}{2} $$
\end{definition}


\begin{definition}[Ordnungsstatistiken] ~\
	\begin{itemize}
		\item Für auktionstheoretische Betrachtung interessant:
			\begin{itemize}
				\item höchste Wertschätzung?
				\item höchstes/zweithöchstes Gebot?
			\end{itemize}
		\item $n$ unabhängige Realisierungen $x_1, x_2, \dotsc, x_n$ einer stetigen Zufallsvariable $X$ 
		\item geordnete Liste der Realisierungen $x_{(1,n)} \geq x_{(2,n)} \geq \dotsc \geq x_{(n,n)}$
		\item Gibt es eine Zufallsvariable, die sich im höchsten der $n$ Werte realisiert?
			$$ \underbrace{X_{(1,n)}}_{\overset{\text{erste}}{\text{Ordnungsstatistik}}} \geq X_{(2,n)} \geq \dotsc \geq X_{(n,n)} $$
		\item Verteilungsfunktion der ersten Ordnungsstatistik $X_{(1,n)}$:
			\begin{align*}
				F_{(1,n)}(x) & = \mathds{P}(X_{(1,n)} \leq x) \\
				& = \mathds{P}(X_{(1,n)} \leq x, X_{(2,n)} \leq x, \dotsc, X_{(n,n)} \leq x) \\
				& = \mathds{P}(X \leq x)^{n} \\
				& = F(x)^{(n)}
			\end{align*}
			wobei $X$ die gemeinsame ... Zufallsvariable der Ordnugnsstatistik mit $F(x)$ und $f(x)$ sei.
		\item $f_{(1,n)}(x) = n \cdot F(x)^{n-1} \cdot f(x)$
			\begin{beispiel*}
				Gleichverteilung $[0, 1]$:
				\begin{itemize}
					\item $F_{(1,n)}(x) = F(x)^{n} = x^{n}$, $x \in [0, 1]$
					\item $f_{(1,n)}(x) = n F(x)^{n-1}f(x) = n x^{n-1} \cdot 1 = n x^{n-1}$
				\end{itemize}
								\begin{figure*}[h] \centering
				\begin{tikzpicture}[
  					declare function={ funcD1(\x)= 
  							(\x<=1)      * \x;
  					},
  					declare function={ funcD2(\x)= 
  							(\x<=1)      * \x * \x;
  					},
  					declare function={ funcD4(\x)= 
  							(\x<=1)      * \x^4;
  					},
  					declare function={ funcD6(\x)= 
  							(\x<=1)      * \x * \x^5;
  					},
   					declare function={ funcD8(\x)= 
  							(\x<=1)      * \x^7;
  					},
  					declare function={ funcD10(\x)= 
  							(\x<=1)      * \x * \x^9;
  					},
				]
					\begin{axis}[axis x line=middle, axis y line=middle, 
  								 ymin=-0.1, ymax=1.1, 
  								 ytick={}, ylabel=$$,
  								 xmin=-0.1, xmax=1.1, 
  								  xtick={}, xlabel=$$,
								]
						\addplot[black, domain=0:1]{funcD1(x)};
						\addplot[black, dotted, domain=0:1]{funcD2(x)};
						\addplot[black, dotted, domain=0:1]{funcD4(x)};
						\addplot[black, dotted, domain=0:1]{funcD6(x)};
						\addplot[black, dotted, domain=0:1]{funcD8(x)};
						\addplot[black, dotted, domain=0:1]{funcD10(x)};
						 \addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(0,1) (1, 1)};
						 \addplot +[black, dashed, mark=none] coordinates {(1,0) (1, 1)};
					\end{axis}
				\end{tikzpicture}
			  \end{figure*}
			\end{beispiel*}
		\item Verteilungsfunktion der zweiten Ordnungsstatistik $X_{(2,n)}$:
			\begin{itemize}
				\item $F_{(2,n)}(x) = \mathds{P} \left( X_{(2,n)} \leq x \right)$
				\item[$\rightarrow$] 2 Möglichkeiten:
					\begin{itemize}
						\item $X_{(1,n)} \leq x \Rightarrow F(x)^{n}$
						\item $X_{(1,n)} > x \Rightarrow F(x)^{n-1} \cdot \left( 1 - F(x) \right)$
					\end{itemize}
				\item[$\rightarrow$] $F_{(2,n)} = F(x)^{n} + n \cdot F(x)^{n-1} \cdot \left( 1 - F(x) \right)$
			\end{itemize}
		\item Verteilungsfunktion von $X_{(k, n)}$: 			  \tikz[baseline=0.5ex]{  
			\draw(0,0)--(6.5,0);
				\foreach \x/\xtext in {0/$\underline{x}$,1.375/$\cdots$,2.75/{$k$},5.25/$n$,6/$\overline{x}$}
      				\draw(\x,3pt)--(\x,-3pt) node[below] {\xtext}; }
			\begin{itemize}
				\item $F_{(k,n)}(x) = \mathds{P}(X_{(k,n)} \leq x)$
					\begin{align*}
						& = F(x)^{n} + n \cdot F(x)^{n-1} \cdot (1-F(x)) \\
						& \qquad + \begin{pmatrix} n \\2 \end{pmatrix} \cdot F(x)^{n-2} \cdot \left( 1- F(x) \right)^{2} \hspace{4.5cm} \\
						& \qquad \qquad \qquad \qquad \qquad \vdots \\
						& \qquad + \begin{pmatrix} n \\ n-1  \end{pmatrix}  \cdot F(x)^{n - (k-1)} \cdot \left( 1- F(x) \right)^{k-1} \\
						& = \sum_{j=0}^{k-1} \begin{pmatrix} n \\ j  \end{pmatrix} \cdot F(x)^{n-j} \cdot \left( 1 - F(x) \right)^{j}
					\end{align*}
			\end{itemize}
		\item Erwartungswert von $X_{(1,n)}$:
			$$ \mathds{E} [ X_{(1,n)} ] = \int_{\R} x \cdot f_{(1,n)}(x) dx $$
			$\Rightarrow$ Für die Gleichverteilung auf $[0,1]$ gilt:
			$$ \mathds{E}[X_{(1,n)}] = \int_{0}^1 x \cdot f_{(1,n)}(x) dx = n \int_0^1 x \cdot x^{n-1} dx = \frac{n}{n+1} \left[ x^{n-1} \right]_0^1 = \frac{n}{n+1} $$
	\end{itemize}
\end{definition}
	
	
\newpage

\section*{2. Übung}
 
\subsection*{Aufgabe 1}

Sei $F(x) \coloneqq \begin{cases} 0, & x < 0 \\ \frac{x}{100}, & 0 \leq x \leq 100 \\ 1, & x > 100 \end{cases}$ 
\begin{enumerate}
	\item Die Dichtefunktion lautet somit:
	$$ f(x) = \begin{cases} 0, & x < 0 \\ \frac{1}{100}, & x \in [0, 100] \\ 0, & x > 100 \end{cases} $$
	Den Erwartungswert der dazugehörigen Zufallsvariable erhalten wir nun über:
		\begin{align*}
			\mathds{E}[X] & = \int_{\R} x \cdot f(x) dx \\
					& = \int_{0}^{100} \frac{x}{100} dx = 50
		\end{align*}
	\item Das Gebot ist definiert durch: $B = \frac{2}{3} X$. Somit ist das erwartete Gebot:
		$$ \mathds{E}[B] = \frac{2}{3} \mathds{E}[X] = 33,\overline{3} $$
	\setcounter{enumi}{3} \item $g$ sei die Gebotsdichte, $G$ die Gebotsverteilung
		\begin{align*}
			G(x) & = \mathds{P}\left(B \leq x \right) \\
				& = \mathds{P}\left( \frac{2}{3} X \leq x \right) \\
				& = \mathds{P} \left( X \leq \frac{3}{2} x \right) = F\left( \frac{3}{2} x \right)
		\end{align*}
		Damit sind Verteilung und Dichte gegeben durch:
		\begin{align*}
			G(x) & = \begin{cases} 0, & x < 0 \\ \frac{3x}{200}, & x \in \left[0, \frac{200}{3} \right] \\ 1, x > \frac{200}{3} \end{cases} 
		\intertext{und}
			g(x) & = \begin{cases} 0, & x < 0 \\ \frac{3}{200}, & x \in \left[ 0, \frac{200}{3} \right] \\ 0, & x > \frac{200}{3} \end{cases}
		\end{align*}
	\setcounter{enumi}{2} \item $\mathds{P}(X \leq 30) = G(30) = \frac{3 \cdot 30}{200} = 0,45 ~\hat{=} 45 \%$
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 2}

Sei $n = 3$, $x_1 = 60$. IPV-Ansatz. $X_i \sim [0, 100]$, $i = 2,3$. $B_2 = \frac{2}{3} X_2$, $B_3 = \frac{2}{3} X_3$.
$$ \mathds{E} \left[ \pi_1(b_1) \right] = \left( x_1 - b_1 \right) \cdot \mathds{P} \left( b_1 \geq \max \{ b_2, b_3 \} \right) \rightarrow \max_{b_1 \in \R_+} $$
Wir definieren $B_{(1,2)} = \max \{ B_2, B_3 \}$, $G_{(1,2)}(b) = G(b) \cdot G(b) = G^{2}(b)$
\begin{align*}
	\Rightarrow \mathds{E} \left[ \pi_1(b_1) \right] & = (x_1 - b_1) \cdot G^{2}(b_1) \\
				& = (x_1 - b_1) \cdot \frac{9 b_1^2}{40000} \\
				& = (60 - b_1) \cdot \frac{9 b_1^2}{40000} \\
				& = \left( 540 b_1^2 - 9 b_1^3 \right) \cdot \frac{
				1}{40000} \rightarrow \max_{b_1}
\end{align*}
$$ \frac{d \mathds{E}[\pi_1]}{d b_1} = \left( 1080 b_1 - 27 b_1^2 \right) \cdot \frac{1}{40000} \overset{!}{=} 0 $$
$\Rightarrow b_{1,1} = 0$, $b_{1,2} = 40$. Hinreichendes Kriterium führt zu: 
\begin{itemize}
	\item $b_{1,1}$ ist Minimum
	\item $b_{1,2}$ ist Maximum
\end{itemize}
Also $b_1^* = 40 = \frac{2}{3} x_1$. Die Wahrscheinlichkeit dass man mit diesem Gebot den Zuschlag erhält ist:
$$ \mathds{P} \big( 40 \geq \max \{ B_1, B_2 \} \big) = \mathds{P} \left( 40 \geq B_{(1,2)} \right) \approx 30 \% $$

\subsection*{Aufgabe 3}

\begin{enumerate}
	\item $X_1, \dotsc, X_n$: Private Signale der Bieter ~\\
		Schaut man sich alle Signale aus der Sicher von Bieter $i$ an, schreibt man:
		$$ X_{-i} = \left( X_1, \dotsc, X_{i-1}, X_{i+1}, \dotsc, X_{n} \right) $$
		Weiter haben wir
		\begin{align*}
			S_{0} & \text{ privates Signal des Auktionators} \\
			S_{1}, \dotsc, S_{m} & \text{ unbeobachtbare Signale}
		\end{align*}	
		Sei nun 
		$$ v_{i}(x_1, \dotsc, x_{n}, s_{0}, s_{1}, \dotsc, s_{m}) $$
		mit $v_i \colon \R^{n} \times \R^{m+1} \rightarrow \R$ die Wertschätzung für das Gut von Bieter $i$ und $x_1, \dotsc, x_{n}, s_{0}, s_{1}, \dotsc, s_{m}$ jeweils Realisierung der Zufallsvariablen $X_1, \dotsc, X_n, S_0, S_1, \dotsc, S_m$. ~\\
		
		Der Informationsstand von Bieter $i \in N$ ist:
			$$ \left( X_1, \dotsc, X_{i-1}, x_i, X_{i+1}, \dotsc, X_n, S_0, S_1, \dotsc, S_m \right) $$
		Betrachten wir nun die verschiedenen Arten der Gutwertschätzung, so vereinfacht sich die Wertschätzung auf:
		\begin{itemize}
			\item private value: $v_i(x_i, x_{-i}, s) = x_i$
			\item common value: $v_i(x_i, x_{-i}, s) = v_{j}(x_{j}, x_{-j}, s)$
			\item interdependent value: $v_i(x_i, x_{-i}, s) \neq v_{j}(x_{j}, x_{-j}, s)$
		\end{itemize}
	\item \begin{enumerate}[label=\arabic*\upshape)]
		\item PV
		\item CV
		\item CV
		\item CV
		\item IV, $x_i > x_j \Rightarrow v_i(x_i, x_{-i}, s) > v_j(x_j, x_{-j}, s)$
	\end{enumerate}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 4}

Ausführliche Lösung im Skript Abschnitt 2.2.2

\subsection*{Aufgabe 5}

Es gebe $n$ risikoneutrale Bieter die (a priori) symmetrisch seien.
$$ X_{i} \overset{uiv}{\sim} U[0,1], \quad v_i = x_i $$
\begin{enumerate}
	\item \begin{description}
		\item[A1] Bieter sind risikoneutral
		\item[A2] Wertschätzungen sind unabhängige, private Informationen $v_i = x_i$ 
		\item[A3] Bieter sind symmetrisch
		\item[A4] Zuschlagspreis hängt nur von den Geboten ab
	\end{description}
	\item $\mathds[E]\left[u_i\left(\pi\left(x_i, b_i, B_{-i}\right)\right)\right]  \longrightarrow \max_{b_i}, \quad$ $u_i(\cdot) = id(\cdot)$
		$$ \pi = \begin{cases} x_i - b_i, & b_i > \max B_{-i} \\ 0, & \text{sonst} \end{cases} $$
		\begin{align*}
			\Rightarrow \mathds{E}[\pi] & = (x_i - b_i) \mathds{P}\left(\max B_{-i} < b_i\right) \\
			& = (x_i - b_i) \mathds{P}\left(X_{(1,n-1)} < \beta^{-1}(b_i)\right) \\
			& = (x_i - b_i) F_{(1,n-1)}\left(\beta^{-1}(b_i) \right) \\
			& = (x_i - b_i) F^{n-1}\left(\beta^{-1}(b_i) \right)
		\end{align*}
	\item $\beta^{FA}(x_i) = x_i - \frac{\int_0^{x_{i}} F^{n-1}(x) dx}{F^{n-1}(x_i)} \leq x_i$ ~\\
		Demnach betreibt ein Bieter, der sich seiner Stärke bewusst ist, höheres bid-shading.
		\begin{align*}
			\beta^{FA}(x_i) & = \mathds{E}\left[ X_{(2,n)} \big| X_{(1,n)} = x_i \right] \\
			& = \mathds{E} \left[ X_{(1,n-1)} \big| X_{(1,n-1)} \leq x_i \right]
		\end{align*}
		Im Speziellen gilt für $X \sim U[0, 1]$:
		$$ \beta^{FA}(x_i) = x_i - \frac{\frac{1}{n} x_i^n}{x_i^{n-1}} = \left( 1 - \frac{1}{n} \right) x_i \xrightarrow[n \rightarrow \infty]{} x_i, $$
		also ist $\beta^{FA}$ wachsend in $n$.
	\item Behauptung: $\mathds{E}\left[ \beta^{FA}(X_{1,n}) \right] = \mathds{E}\left[ X_{(2,n)} \right]$ 
		\begin{proof}
			 $$ \mathds{E}\left[ X_{(2,n)} \right] = \frac{n-2+1}{n-1} = \frac{n-1}{n+1} $$ 
			 $$ \mathds{E}\left[ \beta^{FA}(X_{1,n}) \right] = \mathds{E}\left[ \left( 1 - \frac{1}{n} \right) X_{1,n} \right] = \left( 1 - \frac{1}{n} \right) \frac{n}{n+1} = \frac{n-1}{n+1} $$
		\end{proof}
	\item $\mathds{E}\left[ \pi_0 \right] = \mathds{E}\left[ p \left( \beta^{FA} \right) \right] = \mathds{E}\left[ \beta^{FA} \left( X_{1,n} \right) \right] \overset{s.o.}{=} \frac{n-1}{n+1}$ 
	\item $\mathds{E}\left[ \pi_i \right] = \left( x_i - \beta^{FA}(x_i) \right) F_{(1,n-1)}(x_{i}) = \left( x_i - \frac{n-1}{n} x_i \right) x_i^{n-1} = \frac{1}{n} x_i^n$ ~\\
		$$ \text{Die Auktion ist effizient} $$ 
		$$ \iff \text{ Bieter mit höchster Wertschätzung bekommt den Zuschlag} $$
		Beachte dass die Effizienz erst einmal nichts damit zu tun hat, wer das höchste Gebot hat (abgesehen natürlich vom Zuschlag). Die Effizient ist in diesem Beispiel gesichert durch die monotone Bietfunktion.
	\item Entscheidungskalkül (b):
		$$ \mathds{E} \left[ x_i - \max B_{-i} \big| \max B_{-i} < b_{i} \right] \mathds{P} \left( b_i > \max B_{-i} \right) \longrightarrow \max_{b_i} $$
		Gleichgewichtsstrategie (c):
			$$ \beta_i^{SA}(x_i) = x_i $$
		Verkaufserlös (e):
			$$ \mathds{E}[\pi_{0}] = \mathds{E}\left[ p\left( \beta^{SA} \right) \right] = \mathds{E}[ X_{2,n} ] = \mathds{E} \left[ p\left( \beta^{FA} \right) \right] $$
		Erwartete Rente (f):
			\begin{align*}
				\mathds{E}[\pi_i^{SA}] & = x_i - \mathds{E} \left[ X_{(2,n)} \big|  X_{(1,n)} = x_i \right] F_{(1,n-1)}(x_i) \\
				& = x_i - x_i \left( 1 - \frac{1}{n} \right) x_i^{n-1} \\
				& = \frac{1}{n} x_i^n
			\end{align*}
\end{enumerate}

\textit{Standardaufgabe für Klausur!}

\newpage

\section*{3. Übung}

\subsection*{Aufgabe 6}

\textit{In der Klausur werden 15 - 20 von 60 Punkten durch MC-Aufgaben gegeben sein.}

\begin{enumerate} 
	\item Falsch. Gilt nur falls alle Signale gleich wären.
	\item Falsch. Gilt nur in EA und SA.
	\item Falsch. Gilt nur für den erwarteten Auktionserlös.
	\item Wahr, da die Streuung der zweiten Ordnungsstatistik größer ist, als die der ersten.
	\item Wahr aufgrund von Monotonie der Bietfunktion.
	\item Der optimale Limitpreis in der FA steigt mit der Anzahl der an der Auktion teilnehmenden Bieter 
		\begin{proof}
			Falsch, der optimale Limitpreis ist unabhängig von der Anzahl der Bieter.	
		\end{proof} 
	\item Wahr
	\item Bei symmetrischen und risikoneutralen Bietern ist der optimale Limitpreis von der Auktionsform EA, DA, FA oder SA unabhängig.
		\begin{proof}
			Wahr; im einfachen IPV-Modell ist das für alle Auktionsformen identisch.
		\end{proof}
	\item Bei symmetrischen und risikoneutralen Bietern ist der optimale Limitpreis von der Anzahl der Bieter unabhängig.
		\begin{proof}
			Wahr (Neuformulierung der anderen Frage).
		\end{proof}
	\item Bei symmetrischen und risikoneutralen Bietern ist der optimale Limitpreis von der Wertschätzung des Auktionators für das Gut unabhängig.
		\begin{proof}
			Falsch; $x_{0}$ taucht in der Formel des optimalen Reservationspreises auf.
		\end{proof}
	\item Bei symmetrischen und risikoneutralen Bietern erzielt der Auktionator in jeder der vier Auktionsformen durch Setzen des optimalen Limitpreises einen Erlös, der nicht niedriger als in der unlimitierten Auktion ist.
		\begin{proof}
			Falsch, wir betrachten nur den Erwarteten Erlös, der tatsächliche realisierte Preis kann in einzelnen Beobachtungen niedriger sein.
		\end{proof}
	\item Selbst bei symmetrischen und risikoneutralen Bietern kann das Setzen des optimalen Limitpreises in jeder der vier Auktionsformen zu einem ineffizienten Ergebnis führen.
		\begin{proof}
			Wahr; wenn wegen $r^{*} - x_{0}$ das Gut nicht verkauft wird, also wegen dem Zuschlag des Reservationspreises, ergibt sich ein ineffizientes Ergebnis.
		\end{proof}
	\item Falsch.
	\item Wahr.
	\item Falsch. Symmetrie: gleiche Wertfunktion und gleiche Verteilung der Signale.
	\item Das Revenue-Equivalence-Theorem (in Bezug auf ie vier Auktionsformen ohne Limitpreis) gilt auch im Falle von symmetrischen und risikoaversen Bietern.
		\begin{proof}
			Falsch;
		\end{proof}
	\item Sind die Bieter risikoavers und symmetrisch (was dieselbe Nutzenfunktion für alle Bieter beinhaltet), dann stellt sich im symmetrischen Bayes-Gleichgewicht einer jeder der vier Auktionsformen ohne Limitpreis ein effizientes Ergebnis ein.
		\begin{proof}
			 Wahr. In SA, EA ist weiterhin schwach-dominant, also ist die Frage ob bei DA, FA das auch gilt. Aber bei gleicher Risikoaversion, betreibt jeder gleichviel Bid-Shading, d.h. die Höchste Wertschätzung bietet immer noch am meisten - natürlich falls die Risikoaversion unterschiedlich ist, gilt das nicht mehr.
		\end{proof}
	\item Sind die Bieter risikofreudig und symmetrisch, dann kann der Auktionator in der FA ohne Limitpreis einen höheren Auktionserlös als in der SA ohne Limitpreis erwarten.
		\begin{proof}
			Falsch; 
		\end{proof}
	\item Im IVP-Modell mit asymmetrischen Bietern stellt das Bayes-Nash-Gleichgewicht einer FA ein effizientes Auktionsergebnis sicher. (asymmetrische Bieter = unterschiedliche Verteilungen liegen zugrunde)
		\begin{proof}
			Falsch;
		\end{proof}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 7}

Ein Auktionator beabsichtigt ein Gut mittels einer Simultanen Zweitpreisauktion (SA) zu verkaufen, in der er einen Limitpreis $r > 0$ setzt. An der Auktion nehmen zwei risikoneutrale Bieter teil, für die der IPV-Ansatz gilt. Die Signale der Bieter entstammen aus der Gleichverteilung über dem Intervall $[0, 1]$, sind private Information und stimmen mit der Wertschätzung der Bieter für das Gut überein.

\begin{enumerate}
	\item Welche Gefahr setzt sich der Versteigerer durch das Setzen einen positiven Limitpreis $r > 0$ aus?
		\begin{proof}
			Unter Umständen wird der Auktionator das Gut nicht versteigern, nämlich im Fall dass der Reservationspreis über den beiden Wertschätzungen liegt. Dies passiert mit der Wahrscheinlichkeit (W'keit):
			$$ P(X_{(1, 2)} \leq r) = F^{2}(r). $$
		\end{proof}
	\item Formulieren Sie den Optimierungsansatz zur Bestimmung des Limitpreis $r^{*}$, der den erwarteten Erlös des Versteigerers maximiert. Berechnen Sie $r^{*}$ unter der Annahme, dass der Versteigerer dem Gut keinen Wert beimisst, d.h. $v_{0} = 0$.
		\begin{proof}
			Bei einer SA haben die Bieter eine schwach-dominante Strategie, nämlich ihre Wertschätzung zu bieten, falls $v_{i} > r$.
			\begin{center}
    \begin{tabular}{| l | l | l |}
    \hline
    Fall & W'keit & Erwarteter Erlös  \\ \hline
    $x_{(1,2)} < r$ & $r^{2}$ & $0$  \\ \hline
    $x_{(1, 2)} > r > x_{(2, 2)} $ & $2 \cdot r (1 - r)$ & $r - v_{0}$  \\ \hline
    $x_{(2, 2)} > r$ & $(1-r)^{2} $  &  \pbox{20cm}{$\mathbb{E}[X_{(2,2)} - v_{0} \big| X_{(2,2)} > r] =$ \\ ~\hspace{0.25cm} $r + \frac{1}{3} (1-r) = \frac{2}{3} r + \frac{1}{3}$} \footnote{Wir wissen nämlich aus der 2. Übung: $\mathbb{E}[X_{(k, n)}] = \frac{n - k +1}{n+1} \xRightarrow[n=2]{k=2} \mathbb{E}[X_{(2,2)}] = \frac{1}{3}$}  \\ 
    \hline
    \end{tabular}
    \end{center}
   
    Für unsere Aufgabe also für $v_{0} = 0$ gilt:
    
    \begin{align*}
    	\mathbb{E}[\pi_{0}(\beta^{SA}(X), x_{0}, r)] & = r\left(2r (1-r)\right) + (1-r)^{2} \cdot \left( \frac{2}{3} + \frac{1}{3} \right) \\
    		& = \frac{1}{3}  \left( 1 + 3 r^{2} - 4 r^{2} \right) \longrightarrow \max_{r}
    \end{align*}

	Aus der FOC folgt demnach:
	 $$ \frac{\partial \mathbb{E}[\pi_{0}]}{\partial r} = 2 r - 4 r^{2} = 2r(1 - 2r) \overset{!}{=} = 0 ~ \Longrightarrow ~ r_{1} = 0, r_{2} = \frac{1}{2} $$
	Um aus diesen Extremwertstellen das Maximum zu finden, benutzten wir die SOC:
	$$ \frac{\partial^{2} \mathbb{E}[\pi_{0}]}{\partial r^{2}} = 2 - 8 r  ~\Longrightarrow ~r^{*} = \frac{1}{2} $$
			Nun wissen wir aus der Vorlesung: 
				$$ r^{*} = x_{0} + \underbrace{\frac{1}{\lambda(r^{*})}}_{\lambda(r^{*}) = \frac{f(r^{*})}{1 - F(r^{*})}} = x_{0} + \frac{1 - F(r^{*})}{f(r^{*})} \xRightarrow[]{A7)} r^{*} - \frac{1 - r}{1} \overset{!}{=} 0 \Rightarrow r^{*} = \frac{1}{2} $$ 
		\end{proof}
	\item Bestimmen Sie den erwarteten Erlös des Versteigerers für den Fall, dass er einem Limitpreis in Höhe von $r^{*}$ setzt. Zeigen Sie, dass dies zu einem höheren erwarteten Erlös des Versteigerers führt als als die klassische Zweitpreisauktion ohne Limitpreis.
		\begin{proof}
			Wenn wir die beiden erwarteten Erlöse (mit und ohne Reservationspreis) vergleichen, erhalten wir:
			\begin{itemize}
				\item $\mathbb{E}[\pi_{0}(\beta^{SA}(X), x_{0} = 0, r^{*} = \frac{1}{2}] = \dotsc = \frac{5}{12}$ und
				\item $\mathbb{E}[\pi_{0}(\beta^{SA}(X), x_{0} = 0, r^{*} = 0] = E[X_{(2, 1)}] = \frac{1}{3}$,
			\end{itemize}
			da aber $\frac{1}{3} < \frac{5}{12}$, hat sich der Reservationspreis für den Auktionator gelohnt.
		\end{proof}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 8}

Ein Auktionator beabsichtigt ein Gut mittels einer Simultanen Erstpreisauktion (FA) zu verkaufen, in der er keinen Limitpreis setzt (r = 0). An der Auktion nehmen $n$ risikoaverse Bieter teil, die alle dieselbe Nutzenfunktion besitzen. Für die Wertschätzungen der Bieter für das Gut gilt der IPV-Ansatz, wobei die Signale der Bieter aus der Gleichverteilung über dem Intervall $[0, 1]$ stammen und mit den Wertschätzungen übereinstimmen.

\begin{enumerate}
	\item Worin besteht das Risiko eines Bieters in einer FA und auf welche Weise kann er dieses Risiko vermindern? Macht Ihre Argumentation für die FA auch für die Simultane Zweitpreisauktion (SA) Sinn?
		\begin{proof}
			Das Risiko eines Bieters in der FA besteht darin, den Zuschlag nicht zu erhalten, obwohl das Zuschlagsgebot unter seiner Wertschätzung liegt. Reduktion dieses Risikos durch Erhöhung des Gebots im Vergleich zu einem risikoneutralen Bieter (= Risikoprämie). \\
			
			In der SA besitzt jeder Bieter eine schwach dominante Strategie seine Wertschätzung zu bieten, d.h. die Argumentation macht hier keinen Sinn.
		\end{proof}
	\item In welchem Intervall liegt das Gebot eines Bieters im symmetrischen Bayes-Gleichgewicht der FA?
		\begin{proof} ~\
			\begin{itemize}
				\item risikoneutraler Bieter:
					$$ \beta_{RN}^{FA}(x_{i}) = \frac{n-1}{n} \cdot x_{i} $$ ~\\
					
				Beispiel (für $n = 4$):
					 \tikz[baseline=-0.5ex]{  
					 	\draw(0,0)--(10,0);
   						\foreach \x/\xtext in {0/$0$,2/$$,4/$$,6/{},8/$x_{i}$,10/$1$}
      				\draw(\x,3pt)--(\x,-3pt) node[below] {\xtext};
    				\draw[decorate,decoration={brace},yshift=2ex]  (0,0) -- node[above=0.4ex] {\small $\frac{x_{i}}{4}$}  (2,0);
    				\draw[decorate,decoration={brace},yshift=2ex]  (6,0) -- node[above=0.4ex] {\small {\color{red} $RA$ }}  (8,0);
    				\draw[yshift=2ex]  (5.5,0) node[above=0ex] {\small {\color{green} $\xleftarrow[]{~RF~}$ }}  (6,0);
    				\draw[decorate,decoration={brace},yshift=-4ex] (6,0) -- node[below=0.3ex] {\small $\frac{3x_{i}}{4}$} (0,0);}
    			und es gilt:
    			$$ \frac{n-1}{n} \cdot x_{i} = \beta_{RN}^{FA} < \beta_{RA}^{FA} < x_{i} $$
			\end{itemize}
		\end{proof}
	\item In welchem Intervall liegt der erwartete Verkaufserlös des Versteigerers im symmetrischen Bayes-Gleichgewicht der FA mit risikoaversen Bietern? Vergleichen Sie diesen Wert mit dem entsprechenden erwarteten Verkaufserlös in einer SA.
		\begin{proof}
			$$ \mathbb{E}\left[p\left(\beta_{RA}^{FA}\right)\right] \in \left( \frac{n-1}{n} \cdot \mathbb{E}\left[X_{(1,n)}\right], \mathbb{E}\left[x_{(1,n)}\right] \right) $$
			$$ \mathbb{E}\left[p(\beta^{SA}_{RN,RA,RF}\right] = \mathbb{E}\left[X_{(2,n)} \right], $$
			d.h. mit risikoaversen Nutzern lohnt es sich die Erstpreisauktion durchzuführen, da der erwartete Erlös höher ist.
		\end{proof}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 9}

An einer simultanen Erstpreisauktion (FA) nehmen zwei asymmetrische Bieter teil, wobei für die Verteilungen der Signale der beiden Bieter $X_{i} \sim U[0, \frac{4}{3}]$ bzw. $x_{2} \sim U[0, \frac{4}{5}]$ gelte. Ansonsten gelten die Annahmen des IPV-Grundmodells.

\begin{enumerate}
	\item Zeigen Sie, dass die folgende Strategienkombination ein Bayes-Nash-Gleichgewicht dieser FA konstituiert \textit{(detaillierte Lösung dieser Aufgabe ist im Skript auf Seite 44 \& 45, Fabian hat sich hier kurz gehalten)}.
		\begin{align*}
			\beta_{1}(x_{1}) & = \begin{cases} \frac{1}{x_{1}} \left( \sqrt{1+x_{1}^{2}} - 1 \right) & x_{1} \neq 0 \\ 0 & x_{1} = 0 \end{cases} \\
			\beta_{2}(x_{2}) & = \begin{cases} \frac{1}{x_{2}} \left( 1 - \sqrt{1-x_{2}^{2}}  \right) & x_{2} \neq 0 \\ 0 & x_{2} = 0 \end{cases} \\
		\end{align*}
		\begin{proof}
			Wir wollen also überprüfen, ob das die gegenseitig beste Antwort ist.
				\begin{figure*}[h] \centering
				\begin{tikzpicture}[
  					declare function={ funcDE(\x)= 
  							(\x<=0.8)      * 1.25 * \x +
                			(\x>0.8)       * (1);
  					},
  					declare function={ funcDZ(\x)= 
  							(\x<=1.33333)      * 0.75 * \x +
                			(\x>1.33333)       * (1);
  					},
				]
					\begin{axis}[axis x line=middle, axis y line=middle,
  								 ymin=-0.25, ymax=1.25, 
  								 ytick={}, ylabel=$$,
  								 xmin=-0.25, xmax=1.75, 
  								  xtick={}, xlabel=$$,
								]
						\addplot[blue, domain=0:1.75]{funcDE(x)};
						\addplot[green, domain=0:1.75]{funcDZ(x)};

					\end{axis}
				\end{tikzpicture}
			  \end{figure*}
		  	$$ F_{1}(x) = \begin{cases} 0, & x < 0, \\ \frac{3}8{4} x, & x \in [0, \frac{4}{3}] \\ 1, & x > \frac{4}{3} \end{cases}, \quad F_{2}(x) = \begin{cases} 0, & x < 0, \\ \frac{5}{4} x, & x \in [0, \frac{4}{5}] \\ 1, & x > \frac{4}{5} \end{cases},  $$ ~\newpage
		  	Damit gilt (Zeichnung der Bietfunktionen ist im Skript auf Seite 45):
		  	\begin{itemize}
		  		\item $\beta_{1}(0) = \beta_{2}(0) = 0$
		  		\item $\beta(\frac{4}{3}) = \dotsc = \frac{1}{2}$
		  		\item $\beta_{2}(\frac{4}{5}) = \dotsc = \frac{1}{2}$
		  	\end{itemize} 
		  	Nachrechnen: $\beta_{1}(\cdot), \beta_{2}(\cdot)$ sind streng monoton steigend, d.h. $\beta_{1}'(\cdot) > 0, \beta_{2}'(\cdot) > 0$.
		  	$$ \Rightarrow \beta_{1}^{-1}(b), \beta_{2}^{-1}(b) \text{ existieren und es gilt:} $$
		  	$\beta_{1}^{-1}(b) = \frac{2b}{1 - b^{2}}$, $\beta_{2}^{-1}(b) = \frac{2b}{1+b^{2}}$. \\ \\
		  	
		  	Wir wollen nun das Bayes-Nash-Gleichgewicht untersuchen: \\
		  	
		  	\textbf{Annahme}: Bieter 2 wählt $\beta_{2}(\cdot) \longrightarrow$ Wie sollte Bieter 1 antworten? \\
		  	
		  	\textbf{Bieter 1}:
		  		\begin{description}
		  			\item $x_{1} = 0 \Longrightarrow \beta_{1}(x_{1}) = 0$
		  			\item $x_{1} \neq 0$: $\max_{b_{1}} \mathbb{E}\left[ \pi_{1} \left(x_{1}, b_{1}, \beta_{2}(X_{2}) \right) \right] = \max_{b_{1}} \left( x_{1} - b_{1} \right) \cdot \mathbb{P}\left( b_{1} \geq \beta_{2}\left( x_{2} \right) \right)$
		  				\begin{align*}
		  					~ ~\qquad ~\qquad ~\qquad ~\quad  & = \max_{b_{1}} \left( x_{1} - b_{1} \right) \mathbb{P}\left( \beta_{2}^{-1} \left( \beta_{1}\right) \geq X_{2} \right) \\
		  					& = \max_{b_{1}} \left( x_{1} - b_{1} \right) F_{2}\left( \beta^{-1} \left( b_{1} \right) \right) \\
		  					& = \max_{b_{1}} \left( x_{1} - b_{1} \right) \frac{5}{4} \beta_{2}^{-1} \left( b_{1} \right) \\
		  					& = \max_{b_{1}} \frac{5}{4} \cdot \frac{2 b_{1}}{1 + b_{1}^{2}} \cdot (x_{1} - b_{1}) \\
		  					& = \max_{b_{1}} \left( x_{1} - b_{1} \right) \cdot \frac{5}{2} \cdot \frac{b_{1}}{1 + b_{1}^{2}}
		  				\end{align*}
		  			FOC: $\frac{\partial \mathbb{E}[\pi_{1}]}{\partial b_{1}} = \dotsc \overset{!}{=} 0$ 
		  			$$ \Longrightarrow b_{1} = \left\{ \frac{1 + \sqrt{1 + x_{1}^{2}}}{- x_{1}}, \frac{\sqrt{1 + x_{1}^{2}}}{x_{1}} \right\}, \quad \Longrightarrow b_{1} = \frac{\sqrt{1 + x_{1}^{2}} - 1}{x_{1}} $$
		  		\end{description}
		\end{proof}
	\item Zeigen Sie, dass das obige Gleichgewicht ineffiziente Auktionsergebnisse ermöglicht.
		\begin{proof}
			Wir zeigen an einem Beispiel, dass das Auktionsergebnis durchaus ineffizient sein kann: \\
			
			Wir wollen also überprüfen, ob die Funktion die in der Aufgabe gegeben ist, die gegenseitig beste Antwort ist. Für eine Zeichnung siehe Abbildung 2.4 auf Seite 45 im Skript. \\

			  Wir haben $\beta_{1}(1) = \sqrt{2} - 1 \approx 0.41$ und $\beta_{2}(\frac{4}{3}) = \frac{1}{2}$ und damit ist das Ergebnis ineffizient, da obwohl Bieter 1 hatte die höhere Wertschätzung Bieter 2 allerdings das höhere Gebot und damit den Zuschlag
		\end{proof}
\end{enumerate}

\section*{4. \& 5. Übung}

\subsection*{Aufgabe 10}

\begin{enumerate}[label=\alph*\upshape)]
	\item Im CV-Modell hat das Gut für alle Bieter den gleichen (ex-ante) unbekannten Wert. Modelltechnische Umsetzung im Skript.
	\item Effizienz bedeutet, dass der Bieter mit der höchsten Wertschätzung das Gut erhält. Da aber im CV-Modell der Wert des Gutes für alle Bieter gleich ist, ist jedes Auktionsergebnis effizient (außer wenn alle Bieter eine niedriges Gebot abgeben, als die Wertschätzung des Gutes)
	\item Der Fluch des Gewinners ist ein Phänomen, das häufig bei Gütern mit hoher CV-Komponente zu beobachten ist, bei dem der Gewinner der Auktion mehr für das Gut zahlt, als es wert ist. Grund ist, dass in der Regel der Bieter den Zuschlag erhält, der den Wert des Gutes \underline{am meisten} überschätzt hat. ~\\
		Rationale Bieter berücksichtigen genau dies bei ihrem Gebot.
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 11}

Die Rahmenbedingungen: SA, $n = 2$, Signale $x_1, x_2$, CV-Gut: $v = x_1 + x_2$, $F$ mit $f$ - wobei $x_{i} \in [0, 100]$ für $i \in \{1, 2 \}$. Annahme: die Bietfunktion sind monoton.

\begin{enumerate}[label=\alph*\upshape)]
	\item Symmetrisches Bayes-Nash-Gleichgewicht:
		$$ \mathds{E}[\pi_{1}\left( x_1, X_2, b_1, \beta_{2}(X_2)\right)] \longrightarrow \max_{b_{1}}  $$
		$$ = \int_{0}^{\beta_{2}^{-1}(b_{1})} \left( (x_1 + X_2) - \beta\left(X_{2}\right) \right)f(X_2) dx_2 $$
		mit FOC folgt: $\beta^{SA}(x_{i}) = w(x_i, x_ii) v(x_i, x_i) = 2x_i$.
	\item Gegenbeispiel: $x_1 = 0 \rightarrow b_1 = 70$, $x_2 = 50 \rightarrow \beta^{SA}(x_2) = 2x_2 = 100$.
		$$ \Rightarrow v = 50 $$
		$\Rightarrow p = 70 \Rightarrow \pi_2 = 50 - 70 = -20 \Rightarrow$ keine dominante Strategie, durch verringern des Gebots unter 70 wird der Verlust verringert.
	\item \begin{itemize}
		\item ex-ante: kein Winner's Curse, da $b_i = 2 x_i$
		\item ex-post: 
			\begin{itemize}
				\item $n = 2$: $v = x_{(1)} + x_{(2)}$ (höheres + niedrigeres Signal)
					$$ \begin{rcases}
						b_{(1)} = \beta^{SA}(x_{(1)}) = 2x_{(1)} \\
						b_{(2)} = \beta^{SA}(x_{(2)}) = 2x_{(1)}
					\end{rcases} p = 2x_{(2)} < v$$
				\item $n \geq 3$: $v = x_{(1)} + x_{(2)} + x_{(3)}$
					$$ p = b_{(2)} = w\left( x_{(2)}, x_{(2)} \right) = 2x_{(2)} = 2x_{(2)} + \mathds{E}\left[ X_{(3)} \big| X_{(2)} = x_{(2)} \right] > V $$
			\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{enumerate}


\subsection*{Aufgabe 12}
$n = 4$, Signale $x_{i}$, $x_{1} = 30000$,$v = v_{i} = x_1 + x_2 + x_3 + x_4$.
$$ \beta^{EA}(x) : \left( \underbrace{\beta_{4}^{EA}(x)}_{\text{falls noch 4 Bieter}}, \beta_{2}^{EA}(x), \underbrace{\beta_{2}^{EA}(x)}_{\text{falls nur noch 2 Bieter}} \right) $$
$p_{(4)}$ - erster Ausstiegszeitpunkt ~\\
$p_{(3)}$ - zweiter Ausstiegszeitpunkt ~\\
$p_{(2)}$ - dritter Ausstiegszeitpunkt ~\\

Wenn man die erwartete Rente maximiert erhält man für alle Bieter die gleiche Bietstrategie:
$$ \beta_{4}^{EA}(x_{i}) = v_{i}(x_{i}, x_{i}, x_{i}, x_{i}) = 4 x_{i} $$
$p_{(4)} = \beta_{4}(x_{(4)}) = 4 x_{(4)}$. Wir wissen damit: $x_{(4)} = \frac{p_{(4)}}{4}$. Damit gilt:
$$  \beta_{4}^{EA}(x_{i}) = v_{i}(x_{i}, x_{i}, x_{i}, x_{(4)}) = 3 x_{i} + x_{(4)} < 4 x_{i}  $$
$p_{(3)} = \beta_{3}(x_{(3)}) = 3x_{3} + x_{4} \Rightarrow x_{(3)} = \frac{p_{(3)} - x_{(4)}}{3}$
$$ \beta_{2}^{EA}(x) = v(x_{i}, x_{i}, x_{(3)}, x_{(4)}) = 2x_{i} + x_{(3)} + x_{(4)} $$
$p = 2x_{(2)} + x_{(3)} + x_{(4)}$.
$$ \beta_{1}^{EA}(x_{i}) =\left( 120000, 90000 + x_{(4)}, 60000 + x_{(3)} + x_{(4)} \right) $$

\section*{6. Übung}

\subsection*{Aufgabe 13}
\begin{enumerate}
	\item \begin{enumerate}
	  \item Um welche Art von Gut hinsichtlich der Wertschätzungen der Bieter handelt es sich hierbei?
		\begin{proof}
			Es handelt sich um ein IV-Gut. Es ist kein CV-Gut, da die Wertschätzung der Bieter unterschiedlich sein könnte, z.B. $x_{(1)} > x_{(2)} > x_{(3)} \Rightarrow v_{(1)} > v_{(2)} > v_{(3)}$
		\end{proof}
	  \item Sind die Bieter (a priori) symmetrisch?
		\begin{proof}
			Die Bieter sind a priori symmetrisch:
			\begin{itemize}
				\item gleiche Verteilung für Signale
				\item gleiche Wertfunktion
			\end{itemize}
		\end{proof}
	  \item Geben Sie den erwarteten Wert des Gutes für einen repräsentativen Bieter $i$ mit dem Signal $x_{i} \in [0, 1]$ an.
		\begin{proof}
			\begin{align*}
				\mathds{E} \left[ V_{i} \big| X_{i} \right] & = x_{i} + \frac{1}{2} \left( \mathds{E} \left[ X_{j} \right] + \mathds{E} \left[ X_{k} \right] \right) \\
			& = x_{i} + \frac{1}{2}
			\end{align*}
		\end{proof}
	 \end{enumerate}
	\item Die Auktion wird als Zweitpreisauktion (SA) ohne Limitpreis durchgeführt. ~\\
		Geben Sie die Bietfunktion eines repräsentativen Bieters im symmetrischen Gleichgewicht explizit an, und bestimmen Sie den erwarteten Auktionserlös, der sich im Gleichgewicht ergibt. ~\\
		überprüfen Sie, ob der Fluch des Gewinners ex post auftreten kann. Begründen Sie Ihre Antwort!
		\begin{proof}
			\begin{enumerate}
				\item SA: 
					$$ \beta^{SA}(x_{i}) = w(x_{i}, x_{i}) = x_{i} + \frac{1}{2} \Big( x_{i} + \mathds{E}\big[ X_{(4)} \big| \underbrace{X_{(2)} = x_{i}}_{\overset{preisbestimmendes}{Signal}} \big] \Big) $$
					Grafisch:
					\tikz[baseline=-0.5ex]{  
					 	\draw(0,0)--(8,0);
   						\foreach \x/\xtext in {0/$0$,2.75/$\frac{x_{i}}{2}$,5.5/$x_{i}$,8/$1$}
      					\draw(\x,3pt)--(\x,-3pt) node[below] {\xtext};
    				    				\draw[yshift=2ex]  (5.5,0) node[above=0ex] {\small {$X_{(2)} = x_{i}$}}  (6,0)};
    				    				~\\
					Damit folgt:
					$$ \beta^{SA}(x_{i}) = x_{i} +\frac{1}{2} \left( x_{i} + \frac{x_{i}}{2} \right) = \frac{7}{4} x_{i} $$ ~\\
				\item $\mathds{E}\left[p^{SA}\right] = \mathds{E} \left[ \beta^{SA} \left( X_{(2,3)}\right) \right]  = \frac{7}{4}  \underbrace{\mathds{E} \left[  \left( X_{(2,3)}\right) \right]}_{\overset{\text{mit}}{\mathds{E}\left[X_{(k,n)}\right] = \frac{n-k+1}{n+1}}}  = \frac{7}{4} \cdot \frac{1}{2} = \frac{7}{8}$
				\item Als Beispiel für den Winners-Curse: $x_{1} = 0.9$, $x_{2} = 0.8$, $x_{3} = 0$
					$$ \Rightarrow v_{1} = 0.9 + \frac{1}{2} \left( 0.8 + 0 \right) = 1.3 $$
					Allerdings ist das zu zahlende Gebot, das Gebot von $i = 2$ und das lautet:
					$$ b_{2} = \beta^{SA}(x_{2}) = 0.8 + \frac{1}{2} \left( 0.8 + 0.4 \right) = 1.4, $$
					und damit ist $v_1 < p$ also der winners-curse tritt auf.
			\end{enumerate}
		\end{proof}
	\item \begin{enumerate}
			\item EA: $\beta^{EA}(x_{i}) = \left( \beta_{3}^{EA}(x_{i}), \beta_{2}^{EA}(x_{i}) \right)$ 
				$$ x_{(1)} > x_{(2)} > x_{(3)} $$
	 			\begin{itemize}
	 				\item $\beta_{3}^{EA}(x_{i}) = v(x_{i}, x_{i}, x_{i}) = x_{i} + \frac{1}{2} \left( x_{i} + x_{i} \right) = 2 x_{i}$
	 					$$ \Rightarrow \text{Ausstiegszeitpunkt von} x_{(3)}: ~ p_{3} = 2 \cdot x_{(3)} \Rightarrow x_{(3)} = \frac{p_{3}}{2}$$
	 				\item $\beta_{2}^{EA}(x_{i}) = v_{i}\left(x_{i}, x_{i}, x_{(3)} \right) \frac{3}{2} x_{i} + \frac{1}{2} x_{(3)} < 2 x_{i}$
	 				\item Zuschlagspreis: $p = \frac{3}{2} x_{(2)} + \frac{1}{2} x_{(3)} = \beta_{(2)}^{EA}(x_{i})$
	 			\end{itemize}
	 			$\Rightarrow \beta^{EA}(x_{i}) = \left( 2 x_{i}, \frac{3}{2} x_{i} + \frac{1}{4} p_{3} \right)$
	 		\item $\mathds{E}\left[ p^{EA} \right] = \mathds{E}\left[ \beta_{2} \left( X_{(2,3)} \right) \right] = \frac{3}{2} \underbrace{\mathds[E] \left[ X_{(2,3)} \right]}_{= \frac{1}{2}} + \frac{1}{2} \underbrace{\mathds[E] \left[ X_{(3,3)} \right]}_{= \frac{1}{4}} = \frac{7}{8}$
	 		\item Bieter (1) gewinnt die Auktion
	 			\begin{align*}
	 				\pi_{(1)} & = v_{(1)} - p \\
	 						& = x_{(1)} + \frac{1}{2} \left( x_{(2)} + x_{(3)} \right) - \left( x_{2} + \frac{1}{2} \left( x_{(2)} + x_{(3)} \right) \right) \\
	 						& = x_{(1)} - x_{(2)} \geq 0
	 			\end{align*} 
		  \end{enumerate}
	\item Sind die Gleichgewichte aus den Teilaufgaben b) und c) Gleichgewichte in dominanten Strategien? Begründen Sie Ihre Antwort, indem Sie einen formalen Beweis führen oder ein geeignetes Gegenbeispiel angeben.
		\begin{proof}
			\begin{itemize}
				\item SA: da der winners-curse ex-post auftreten kann, kann die ermittelte Strategie keine dominante Strategie sein.
				\item EA: $x_1 = 1$, $x_3 = 0$, $x_2 \in (0, 1)$. Wir wissen:
					\begin{align*}
						v_1 = \frac{1}{2} x_2 + x_1.
					\end{align*}
					falls Bieter 3 sein Signal mit $x_3'$ übertreibt, wobei $x_3 < x_3' < x_2$. Wir wissen, dass der Zuschlagspreis lautet:
					$$ v_1 < p \iff 1 + \frac{1}{2} x_2 < \frac{3}{2} x_2 + \frac{1}{2} x_3' \iff 1 < x_2 + \frac{1}{2} x_3' $$
					Wobei $x_2  = \frac{5}{6}$, $x_3' = \frac{2}{3}$ diese Ungleichung erfüllen und daraus folgt $p = \frac{19}{12}$ und $v_1 = \frac{17}{12}$.
			\end{itemize}
		\end{proof}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 14}

Es gebe $n$ Bieter und $X_{i} \overset{iid}{\sim} [4, 7]$.

\begin{enumerate}
	\item IV-Gut
	\item ~\
	 \begin{itemize}
		\item Bieter: $\mathds{E}[V_{i} \big| X_{i} = x_{i}] = 2 x_{i} + (n-1) x_{i} = (n+1) x_{i}$
		\item Außenstehenden: $\mathds{E}[V_{i}] = v(X_{i}, x_{-i}) = 2 \cdot 5.5 + (n-1) \cdot 5.5 = (n+1) \cdot 5.5$
	\end{itemize}
	\item ~\
		\begin{itemize}
			\item SA: $\beta^{SA}(x_{i}) = w(x_{i}, x_{i})$ Für $n = 2$:
				$$ \beta^{SA}(x_{i}) = 2x_{i} + x_{i} = 3x_{i} $$
			Den erwarteten Auktionserlös erhalten wir dann wieder über
				$$ \mathds{E}\left[ p^{SA} \right] = \mathds{E}\left[ \beta^{SA}(X_{(2,2)}) \right] = 3 \mathds{E}\left[ X_{(2,2)} \right] = 3 \cdot 5 = 15  $$
			\begin{figure*}[h!] \centering
				\tikz[baseline=-0.5ex]{  
					 	\draw(0,0)--(8,0);
						\foreach \x/\xtext in {0/$4$,2.75/$5$,5.5/$6$,8/$7$}
      					\draw(\x,3pt)--(\x,-3pt) node[below] {\xtext};}
			\end{figure*}
    				$$ \frac{n-k + 1}{n + 1} \cdot \text{ Breite } + \text{ untere Intervallgrenze} $$	
    		\begin{align*}
    			\mathds{E}[\pi_{(1)}] & = \mathds{E}[v_{(1)} - p]  \\
    			& = \mathds{E}[v_{(1)}]  - \mathds{E}[p]  \\
    			& = \mathds{E}[2 \cdot X_{(1,2)} + X_{(2,2)}]  - 3 \cdot \mathds{E}[ X_{(2,)} ]  \\
    			& \quad \vdots \\
    			& = 2 \cdot 6 - 2 \cdot 5 = 2
    		\end{align*}
			\item Ex-post winners-curse?
				$$ \pi_{(1)} = v_{(1)} - b_{(2)} = \left[ 2 x_{(1)} + x_{(2)} \right] - 3 x_{(2)} > 0 $$
		\end{itemize}
	\item EA, $n=4$
		$$ x_1 = 4 = x_{(3)}, ~x_2 = 6 = x_{(2)}, ~x_{(3)} = 7 = x_{(1)}, ~x_{4} = 4 = x_{(4)} $$
		Damit folgt für $\beta^{EA}(x_{i})$:
		$$ \beta_{4}^{EA}(x_{i}) = 2x_{i} + 3 x_{i} = 5 x_{i} \begin{cases}
			\beta^{EA}(x_{1}) = 5 \cdot 5 = 25 \\ \beta^{EA}(x_{2}) = 5 \cdot 6 = 30 \\ \beta^{EA}(x_{3}) = 5 \cdot 7 = 35 \\ \beta^{EA}(x_{4}) = 5 \cdot 4 = 20  
		\end{cases} $$
		$p_4 = (n+1) x_{(4)} \Rightarrow x_{(4)} = 4$.
			$$ \beta_{3}^{EA}(x_{i}) = 2 x_{i} + 2x_{i} + x_{(4)} $$
		$p_3 = 4 \cdot x_{(3)} + x_{(4)} \Rightarrow x_{(3)} = 5$
			$$ \beta_{2}^{EA}(x_{i}) = 2 x_{i} + x_{i} + x_{(3)} + x_{(4)} $$
		$p = \underbrace{3 x_{(2)}}_{= 3 \cdot 6} +  \underbrace{x_{(3)}}_{= 5} +  \underbrace{x_{(4)}}_{= 4} = 27 = p$
		$$ v_{(1)} = 29, \quad  \pi_{(1)} = 28 - 27 = 2 $$
\end{enumerate}

\section*{7. Übung}

\subsection*{Aufgabe 15}

\begin{enumerate}
	\item Welcher zusätzlicher Faktor spielt in Mehrgüterauktionen für die Bewertung der Güter durch die Bieter eine entscheidende Rolle?
		\begin{proof}
			Die Wertschätzung eines Bieters hängt davon ab, welche und wie viele Güter der Bieter bekommt.
		\end{proof}
	\item Erklären Sie die Begriffspaare \textit{homogen - heterogen} und \textit{komplementär - substitutiv}, mit denen Güter in Mehrgutauktionen klassifiziert werden, und geben Sie für jede Kombination ein Beispiel aus der Praxis an.
		\begin{proof} ~\
			\begin{itemize}
				\item homogen - heterogen: bedeutet gleichartige und unterschiedliche Güter
				\item substitutive - komplementär: \textbf{bezieht sich auf die Wertschätzung und nicht die Güter an sich!}
					\begin{align*}
						v(A \wedge B ) & > v(A) + v(B) \text{ komplementär / superadditiv} \\
						v(A \wedge B ) & \leq v(A) + v(B) \text{ substitutiv / subadditiv}
					\end{align*}
				\item Beispiele: ~\\
					\begin{tabular}{l|cc}
  						     & homogen    & heterogen \\
  								\hline
 				substitutiv  & Schuhpaare & linke und rechte Schuhe oder Handys \\
 				komplementär &   Aktien         & Start- und Landeberechtigung für versch. Flughäfen
			\end{tabular}

			\end{itemize}
		\end{proof}
	\item Erklären Sie intuitiv aus Sicht der Bieter die Problematik des Bietens auf Komplemente bzw. Substitute.
		\begin{proof} ~\
			\begin{itemize}
				\item Komplemente: man weiß nicht, ob man alle benötigten Güter bekommt $\Rightarrow$ \textbf{Exposure}-Problem (vgl. Seite 85 im Skript)
				\item Substitute: vielmehr ein Problem für den Auktionator (strategische Mengenreduktion, vgl. Vorlesung: verringere Nachfrage um Preise zu reduzieren)
			\end{itemize}
		\end{proof}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 16}

\begin{enumerate}
	\item Erläutern und klassifizieren Sie die in der Vorlesung vorgestellten Auktionsformen für Mehrgüterauktionen.
		\begin{proof} ~\
		  \begin{itemize}
			\item sequentielle Auktion - d.h. hintereinander veranstaltete Eingutauktionen
			\item Simultane Mehrgüterauktionen - davon kennen wir drei Typen:
				\begin{itemize}
					\item Vickrey-Auktion
					\item Pay-As-Bid oder Preisdiskriminierende Auktion
					\item Einheitspreisauktion (Uniform Pricing, pay-as-clear)
						\begin{itemize}
							\item LAB
							\item HRB
						\end{itemize}
				\end{itemize}
			\item GVA
			\item Simultane Mehrrundenauktion
		  \end{itemize}
		\end{proof}
	\item Welche Auktionsformen aus Teilaufgabe a) sind für heterogene bzw. homogene Güter geeignet?
		\begin{proof} ~\
		  \begin{itemize}
			\item sequentielle Auktion: für beide Arten, also heterogene und homogene Güter
			\item Simultane Mehrgüterauktionen: nur für homogene Güter
				\begin{itemize}
					\item Vickrey-Auktion
					\item Pay-As-Bid oder Preisdiskriminierende Auktion
					\item Einheitspreisauktion (Uniform Pricing, pay-as-clear)
						\begin{itemize}
							\item LAB
							\item HRB
						\end{itemize}
				\end{itemize}
			\item GVA: für beide Arten, also heterogene und homogene Güter
			\item Simultane Mehrrundenauktion: für beide Arten, heterogene u. homogene Güter
		  \end{itemize}
		\end{proof}
\end{enumerate}


\subsection*{Aufgabe 17}

Drei Bieter nehmen an einer simultanen Mehrgüterauktion teil, in der fünf homogene Güter versteigert werden. Die Gebotsvektoren der Bieter lauten:

\begin{align*}
	b^1 & = \left( 22, 16, 15, 11, 11 \right), \\
	b^2 & = \left( 32, 28, 19, 10, 9 \right), \\
	b^3 & = \left( 31, 12, 8, 8, 8 \right),
\end{align*}

Geben Sie für die preisdiskriminierende Auktion, die Vickrey-Auktion sowie die Einheitspreisauktion (beide gebräuchlichen Preisregeln) an, wie die Güter unter den Bietern verteilt werden und welche Zuschlagspreise sich dabei einstellen.

\begin{proof}
	Angebot: 5 EH. Zuschläge: Bieter 1: 1EH, Bieter 2: 3 EH, Bieter 3: 1 EH ~\\
	
	\begin{figure*}[h!]
	\begin{tabular}{l|cccc}
  		& Preisdiskriminierend & $\overset{\text{Erstpreisauktion}}{LAB ~ (p = 19)}$ & $\overset{\text{Erstpreisauktion}}{HRB ~ (p = 16)}$ & Vickrey\\
  			\hline \hline
  		$B_1$ & $22$ & $19$ & $16$ & $12$ \\
  		$B_2$ & $32 + 28 + 19 = 79$ & $3 \cdot 19$ & $3 \cdot 16$ & $16 + 15 + 12 = 43$ \\
  		$B_3$ & $31$ & $19$ & $16$ & $16$ \\
  		  	\hline
  		 Auktionserlös & $132$ & $95$ & $80$ & $71$
	\end{tabular}
	\end{figure*}
	Allgemein kann man diesen fallenden Preiserlös nicht feststellen. Allgemein würden Bieter bei einer preisdiskriminierenden Auktion mehr bid-shading betrieben.
\end{proof}

\subsection*{Aufgabe 18}
Es gilt: $n$ Bieter mit \enquote{single-unit-demand}, $k$ Güter mit $n > k$.

\begin{enumerate}
	\item Wie lautetet das Ergebnis der sequentiellen Auktion, wenn sich die Bieter bei der Versteigerung einer jeden Flasche an die Gleichgewichtsstrategie der Englischen Eingutauktion halten? (Inkremente können dabei vernachlässigt werden).
		\begin{proof}
			Es ist $\beta^{EA}(x_i) = x_i$, d.h. \enquote{mitbieten bis zur eigenen Wertschätzung} - was eine schwach dominante Strategie darstellt. Damit ergibt sich:
			\begin{align*}
				p_1 & = \beta^{EA}\left( X_{(2,n)} \right) = X_{(2,n)} \\
				p_2 & = \beta^{EA}\left( X_{(3,n)} \right) = X_{(3,n)} \left( = X_{(2,n-1)} \right) \\
				& ~\qquad \vdots \\
				p_k & = \beta^{EA}\left( X_{(k+1, n)} \right) = X_{(k+2,n)}
			\end{align*}
			wobei gilt $X_{(2,n)} > \dotsc > X_{(k+2,n)}$.
		\end{proof}
	\item Ist das Ergebnis aus Teilaufgabe a) effizient?
		\begin{proof}
			Ja!
		\end{proof}
	\item überprüfen Sie, ob das Bietverhalten aus Teilaufgabe a) dominante Strategie in der sequentiellen Auktion ist und ob es mit Annahme rationaler Bieter vereinbar ist.
		\begin{proof} ~\
			\begin{itemize}
				\item \enquote{Bis man eine Flasche Wein hat, bietet man seine wahre Wertschätzung} ist keine dominante Strategie!
				\item Bietstrategie induziert zudem kein symmetrisches Gleichgewicht mehr!
			\end{itemize}
		\end{proof}
\end{enumerate}

Bei dieser Auktionsform könnten die ersten Bieter realisieren, dass sie auch den Erwartungswert von $X_{(k+2,n)}$ bieten würden.

\section*{8. Übung}

\subsection*{Aufgabe 19}

Ein Auktionator ersteigt zwei unterschiedliche gebrauchte Maschinen $X$ und $Y$. An der Auktion nehmen vier Bieter $A, B, C$ und $D$ teil. Die individuellen Wertschätzung der Bieter sind voneinander unabhängig und die Wertschätzung eines jeden Bieters sind weer dem Auktionator noch den anderen Bietern bekannt. Wir nehmen jedoch an, dass uns alle Wertschätzungen bekannt sind, die wie folgt lauten.

\begin{enumerate}
	\item a
		\begin{proof} ~\
			\begin{itemize}
				\item Beitstrategien nicht angegeben, jedoch: Annahme: $\beta_i\left( v_i(x_i) \right) = v_i(x)$. ~\\
			
					$X \colon \beta_i\left( v_i(x) \right) = v_i(x)$, $i \in \{ A, \dotsc, D \}$
					$$ \Rightarrow B \text{ erhält Zuschlag für $X$ zu } = p_{x} = 50 $$
					$Y \colon \beta_i\left( v_i(y) \right) = v_i(y)$, $i \in \{ A, \dotsc, D \}$
					$$ \Rightarrow C \text{ erhält Zuschlag für $Y$ zu } p_{y} = 60 $$
					Damit ist der jeweilige Gewinn gegeben durch
					$$\pi_A = \pi_D = 0, ~ \pi_B = 10, ~\pi_C = 5 $$
					Der Auktionserlös ist damit $p_x + p_y = 110$.
				\item $(X, Y)$ als Los zusammen versteigert
					$$ X + Y \colon \beta_i \left( v(x+y) \right) = v_i(x+y), ~ i \{ A, \dotsc, D \} $$
					$\Rightarrow C$ erhält Zuschlag für $X+Y$ zu $p_{x+y} = 105$.
			\end{itemize}
			In der sequentiellen Auktion ist das Ergebnis effizient, in der Los-Auktion gibt es eine Reallokationsmöglichkeit die den Erlös erhöhen würde und demnach kann dieses Verfahren nicht effizient sein.
		\end{proof}
	\item b
		\begin{proof}
			$D$ nicht nicht an der Auktion teil.
			\begin{itemize}
				\item Sequentielle Form ~\\
					 $X$: $B$ erhält $X$ zu $p_{x} = 50$ \\
					  $Y$: $C$ erhält $Y$ zu $p_{y} = 50$ \\
					  
					  und der Auktionserlös ist damit $p_x + p_y = 100$.
				\item  $(X, Y)$ als Los zusammen versteigert ~\\
					$X + Y$: siehe a) mit $p_x + p_y = 105$.
			\end{itemize}
		\end{proof}
\end{enumerate}

\subsection*{Aufgabe 20}

2 homogene Güter $X$ und $Y$, die für den Auktionator die folgende Wertschätzung hat
$$ v_0(X) = v_0(Y) = 100 = r(X) = r(Y), ~ v_0(X+Y) = 200 $$
2 Bieter $A$ und $B$ mit
$$ v_A(X) = v_A(Y) = v_A(X+Y) = 750 $$
\begin{enumerate}
	\item $v_B(X) = v_B(Y) = 0$, $v_B(X+Y) = 1000$ 
		\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
			\item Wie muss eine Auktion enden ... ~\\
				\begin{itemize}
					\item Effizient wäre die Auktion, wenn Bieter $B$ beide Güter $X+Y$ erhält. 
					\item Soziale Gewinn $= v_B(X+Y) - v_0(X+Y) = 1000 - 200 = 800$
					\item $p_{X+Y} = 900$, $\pi_A = 0$ $\pi_B = 1000 - 900 = 100$, $\pi_0 = 900 - 200 = 700$.
				\end{itemize}
			\item Überprüfen Sie, ob bei der Sequentiellen Englischen Auktion und der Simultanen mehrperiodigen Auktion ein effizientes Ergebnis zu erwarten ist.
				\begin{proof}
					kein effizientes Ergebnis in beiden Fällen zu erwarten
					$$ \Rightarrow Exposure-Problem $$
				\end{proof}
			\item Geben Sie eine Auktionsform an, die unter den obigen Wertschätzungen ein effizientes Ergebnis sich stellt.
				\begin{proof}
					Zum Beispiel GVA $\Rightarrow B $ erält $X$ und $Y$ zu:
					$$ p_{x+y} = B^{*}(N \setminus \{ B \} ) - B_{-B}^{*}(N) = 850 - 0 = 850 $$
					\begin{tabular}{l|ccc}
  						& $\{ X \}$ & $\{ Y \}$ & $\{ X + Y \}$ \\
  						\hline
  						A & 750 & 750 & 750 \\
  						B & 0 & 0 & 1000 \\
  						AUK & 100 & 100 & 200
					\end{tabular}
				\end{proof}
		\end{enumerate}	
	\item $y_B(X) = v_B(Y) = 900$, $v_B(X+Y) = 1700$
		\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
			\item $B$ erhält $X$ und $Y$. Sozialer Gewinn $= 1700 - 200 = 1500$
			\item $B$ erhält beide Maschinen $X + Y$. $p_X = p_Y = 750$ (effizientes Ergebnis)
				$$ \pi_A = 0, ~ \pi_B = 200, ~\pi_0 = 1300 $$
				Sozialer Gewinn $= 200 + 1300 = 1500$
			\item Zeigen Sie, dass die Bietstrategie der beiden Bieter aus (b2) kein Full-Information-Gleichgewicht in den Auktionen bildet, d-h- dass die Bietstrategien unter der Kenntnis der konkreten Wertschätzungen nich t gegenseitig optimal sind. Geben Sie für beide Auktionsformen aus b2) 
				\begin{proof}
					\begin{itemize}
						\item $A$ bietet für eine Maschine bis max 750, solange er keine hat, ansonsten bietet $A$: $b = 0$
						\item $B$ bietet nur für die zweite Maschine bis max. 900
					\end{itemize}
					$\Rightarrow A$ erhält $X$ zu $p_X = 100$ und $B$ erhält $Y$ zu $p_Y = 100$. 
					$$\pi_A = 750 - 100 = 650, ~\pi_B = 900 - 100 = 800, ~ \pi_0 = 200  200 = 0$$
					Strategische Nachfragereduktion
				\end{proof}
		\end{enumerate}	
	\item Was versteht man in der Auktionstheorie unter dem Regret Proem? geben Sie ein Beispiel hierfür an, indem Sie die Wertschätzung von Bieter $B$ aus Teilaufgabe b) geeignet ändern.
		\begin{proof}
			Es stellt sich ein Auktionsergebnis ein, welches bereits zu einem günstigeren Preis möglich gewesen wäre. ~\\
			
			Zum Beispiel: $v_B(X) = v_B(Y) = 900$, aber $v_B(X+Y) = 1600$
			$$ \Rightarrow B \text{ erhält $X$ zu } p_X = 750 $$
			$$ \Rightarrow A \text{ erhält $Y$ zu } p_Y = 700 $$
			Durch aufgeben des ersten Gutes könnte $B$ das Gut $Y$ günstig erhalten und dadurch seine Rente maximieren
		\end{proof}
\end{enumerate}


\subsection*{Aufgabe 21}
\begin{enumerate}
	\item a
		\begin{proof}
			siehe Skript 3.2.3
		\end{proof}
	\item b
		\begin{proof} ~\
			\begin{itemize}
				\item GVA ist Anreizkompatibel, d.h. die Gebote sind gegeben durch
					$$b_A = (X: 20, Y: 20, (X,Y) : 49), ...  $$
				\item symmetrisches GGW in dominanten Strategien
				\item $x^* = (x_A^*, x_B^*, x_C^*) = (X, 0, Y)$
				\item $B^*(N) = 20 + 30 = 50$ mit $N = \{ A, B, C \}$
				\item $p_A = 47 - 30 = 17$, $p_B = 0$, $p_C = 49 - 20 = 29$
					$$ \Rightarrow \pi_A = 20- 17 = 3, ~\pi_B = 0, ~\pi_C = 30  29 = 1 $$
					Die Rente des Auktionators: $\pi_0 = 17 +29 = 46$
			\end{itemize}
		\end{proof}
\end{enumerate}


\subsection*{Aufgabe 22}
$N = \{ A, B \}$, 2 identische Güter $X, Y$
\begin{figure*}[hbt]	\centering
\begin{tabular}{l|ccc}
  & $X$ & $Y$ & $\{X, Y \}$ \\
  \hline
  A & 0 & 0 & 40 \\
  B & 0 & 0 & 35
\end{tabular}
\end{figure*} 


\begin{enumerate}
	\item Die optimale Allokation: $x* = \big((X,Y), 0 \big)$, wobei $B^*(N) = 40$ und den Preis den der Bieter zu zahlen hat $p_{A+B} = 35 - 0 = 35$
		$$ \Rightarrow \pi_A = 5, ~\pi_0 = 35, ~\pi_B = 0 $$
	\item Folgendes ist gegeben: $N = \{ A, B \}$, 2 identische Güter $X, Y$
\begin{figure*}[hbt]	\centering
			\begin{tabular}{l|ccc}
 			 & $X$ & $Y$ & $\{X, Y \}$ \\
  				\hline
  			A & 0 & 0 & 40 \\
  			B & 0 & 0 & 35 \\
  			C & 40 & 40 & 40 \\
  			D & 40 & 40 & 40
		\end{tabular}
		\end{figure*}
		Die optimale Allokation lautet damit: $x^* = (0, 0, X, Y)$ und $B^*(N) = 80$ und die Preise für die Bieter $p_A = p_B = 0$, $p_C = p_D = 40 - 40$
		$$ \Rightarrow \pi_A = \pi_B = 0, ~ \pi_C = \pi_D = 40 $$
		\textbf{Gefahren/Schwächen die in eine GVA bestehen:}
		\begin{itemize}
			\item I: Niedriger Auktionserlöses
			\item II: Rente des Auktionators kann sinken, trotz mehr Wettbewerb
		\end{itemize}
	\item Mit der neuen Firma:
	\begin{figure*}[hbt]	\centering
			\begin{tabular}{l|ccc}
 			 & $X$ & $Y$ & $\{X, Y \}$ \\
  				\hline
  			A & 0 & 0 & 40 \\
  			B & 0 & 0 & 35 \\
  			E & 40 & 40 & 100
		\end{tabular}
		\end{figure*}
		$x* = (0, 0, \{X, Y \})$, damit $B^*(N) = 100$ und $p_E = 40 - 0 = 40$
		$$ \Rightarrow \pi_A = \pi_B = 0, ~ \pi_E = 100 - 40 = 60 $$
		Damit stellen sich die beiden Firmen schlechter, da sie nur noch 30 erhalten, anstatt den 40 davor.
			\textbf{Weitere Gefahren/Schwächen die in eine GVA bestehen:}
		\begin{itemize}
			\item III: Synergieeffekte der Bieter können zu ihren Lasten gehen
		\end{itemize}
	\item Mit den korrigierten Wertschätzungen ergibt das
		\begin{figure*}[hbt]	\centering
			\begin{tabular}{l|ccc}
 			 & $X$ & $Y$ & $\{X, Y \}$ \\
  				\hline
  			A & 0 & 0 & 40 \\
  			B & 0 & 0 & 35 \\
  			C & 4 & 4 & 4 \\
  			D & 4 & 4 & 4
		\end{tabular}
		\end{figure*}
		$\Rightarrow Auktionsergebnis aus a)$  ~\\
				\textbf{Weitere Gefahren/Schwächen die in eine GVA bestehen:}
		\begin{itemize}
			\item IV: Absprechen unter Bietern machen Ergebnis beeinflussbar
		\end{itemize}
	\item Mit Bieter F:
	\begin{figure*}[hbt]	\centering
			\begin{tabular}{l|ccc}
 			 & $X$ & $Y$ & $\{X, Y \}$ \\
  				\hline
  			A & 0 & 0 & 40 \\
  			B & 0 & 0 & 35 \\
  			F & 0 & 0 & 34
		\end{tabular}
		\end{figure*}
		$\Rightarrow$ Auktionsergebnis aus a). Bieter F kann sich aber wie in b) aufspalten, das Gut bekommen und trotzdem nichts zahlen müssen. ~\\
						\textbf{Weitere Gefahren/Schwächen die in eine GVA bestehen:}
		\begin{itemize}
			\item V: Für Bieter kann sich Teilnehmen an Auktionen mit verschiedenen Identitäten lohnen!
		\end{itemize}
\end{enumerate}


\printindex

\end{document}